<Document>

  # Предотвращение контрабанды

  Как сотрудник TSFMC, часть вашей работы заключается в предотвращении контрабанды.

  Контрабандисты используют [color=#9ef5ff]тайники[/color] — объекты, где Черный рынок оставляет записки с подсказками о местонахождении [color=#c4261d]капсул сброса[/color], наполненных контрабандой.

  Помните:
  - Они разбросаны по менее благополучным интересным местам по всему сектору.
  - Используйте любую улику, которую вы можете найти поблизости.
  - Расспросите людей, не видели ли они подозрительной активности.
  - Следите за подозрительными маршрутами передвижения.

  Как сотрудники TSFMC, часть вашей работы — предотвращать контрабанду и ловить контрабандистов с поличным.

  Не позволяйте контролю TSF ослабевать: плохая работа по борьбе с контрабандой приведет к сокращению бюджета банка TSF.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure1" Caption="контейнер с контрабандой"/>
  </Box>

  ## Оповещения

  Когда записка извлечена из [color=#9ef5ff]тайника[/color], [color=#c4261d]капсула сброса[/color] телепортируется в сектор. Эта [color=#c4261d]капсула сброса[/color] содержит груз, частично контрабандный, и эти незаконные товары обычно продаются ради прибыли.

  Благодаря передовой блюспейс-технологии [bold]мы можем получать сигнатуры, когда эти записки извлекаются[/bold] и, с некоторой задержкой, получать [bold]приблизительное местоположение [color=#c4261d]капсулы сброса[/color][/bold].

  Из-за природы блюспейса [bold]эти оповещения не являются полностью надежными[/bold], но это не оправдание для лени. Сохраняйте бдительность.

  ## Криминалистика

  В качестве стимула для предотвращения контрабанды и поимки активных контрабандистов [color=#5d8c45]криминалистический модуль для борьбы с контрабандой[/color] входит в стандартную экипировку сотрудника TSF. [bold]Его использование вознаграждает ваш отдел за хорошую полевую работу[/color].

  [color=#5d8c45]Сканирование[/color] активных или использованных [color=#9ef5ff]тайников[/color] и [color=#c4261d]капсул сброса[/color] Черного рынка зачисляет кредиты и FMC на счет банка TSF. FMC будут выплачены сканирующему сотруднику, когда наберется достаточное количество.

  [bold]Вы получаете бóльшие награды, если первыми добираетесь до [color=#9ef5ff]тайника[/color], так что двигайтесь![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContrabandForensicsModule" Caption="криминалистический модуль"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FederationMilitaryCredit"/>
  </Box>

  [bold]Не забывайте использовать любую найденную ДНК, чтобы отследить и привлечь к ответственности контрабандистов.[/bold] Одна из ваших обязанностей как сотрудника TSF — обеспечивать законность торговли в секторе.

</Document>
