<Document>
  # Обезвреживание крупной бомбы
  Итак, вы нашли большую бомбу, и она пищит. Такие бомбы взрываются долго и пробивают большую дыру в корпусе. Просто продолжайте читать, и никто не взорвется.

  ## Снаряжение
  Вам понадобятся два основных инструмента для обезвреживания, однако мультитул чрезвычайно полезен для идентификации проводов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  В качестве защитного снаряжения [color=yellow]бомбостойкий костюм[/color] или любое другое защитное снаряжение может помочь вам не разлететься на куски.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingModsuitResearchDirectorPowerCell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingModsuitAtmostechPowerCell"/>
  </Box>

  ## Твердые бомбы
  Ниже перечислены два распространенных типа бомб, с которыми вы столкнетесь при обезвреживании. Учебная бомба наносит лишь незначительные повреждения корпусу и обычно не убивает вас. Синдикатная бомба, однако, пробивает большую дыру в корпусе и превращает вас в фарш, если вы не носите защитное снаряжение.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Активация
  Чтобы активировать бомбу, вы можете либо [color=yellow]нажать правую кнопку мыши[/color] и выбрать [color=yellow]Начать отсчет[/color], либо [color=yellow]нажать Alt + ЛКМ[/color] по бомбе. Она начнет пищать.

  ## Время
  У бомбы ограниченное время: минимум [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"] секунд и максимум [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"] секунд. Вы можете посмотреть таймер, осмотрев бомбу, если только провод "Proceed" не перерезан. Когда таймер достигнет нуля, бомба взорвется.

  ## Болты
  По умолчанию, после активации бомба прикручивается болтами к полу. Вы должны найти провод "BOLT" и перерезать его, чтобы отключить болты, после чего вы можете открутить бомбу и выбросить ее в космос.

  ## Провода
  Вам необходимо получить доступ к проводке, чтобы обезвредить бомбу. Вы можете использовать [color=yellow]отвертку[/color], чтобы открыть панель доступа. Внутри вы найдете множество типов проводов. В стандартной синдикатной бомбе около [color=yellow]10 проводов[/color]: 3 — ложные, [color=red]3 вызовут детонацию[/color], а остальные, не упомянутые, описаны ниже (вместе с проводами "BOOM"). С каждым проводом можно выполнить 3 действия. Вы можете:
  - [color=yellow]Подать импульс на провод[/color] с помощью мультитула — это может помочь вам безопасно идентифицировать большинство проводов.
  - [color=red]Перерезать провод[/color] кусачками — это может вызвать различные эффекты, будьте осторожны, не режьте без причины!
  - [color=green]Восстановить провод[/color] кусачками — это может восстановить некоторые функции бомбы, если она не одноразовая.

  Далее о типах проводов.

  ## Типы проводов
  [color=#a4885c]Провод активации (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: Подача импульса заставит провод чирикать и отсрочит взрыв бомбы на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Перерезание провода обезвредит бомбу, если она активна; в противном случае запустит таймер.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод продолжения (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: Подача импульса ускорит таймер на 15 секунд.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Перерезание провода отключит отображение таймера при осмотре.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод задержки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: Подача импульса на провод задержки отсрочит взрыв бомбы на 30 секунд.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Ничего.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Ничего.

  [color=#a4885c]Провод взрыва (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если она активирована![/color]
  - [color=red]Перерезать[/color]: [color=red]Бомба взорвется, если она активирована![/color] В противном случае — деактивирует бомбу.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Повторно активирует бомбу, если она была деактивирована ранее.

  [color=#a4885c]Провод болтов (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Импульс[/color]: Подача импульса заставит болты вращаться.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Перерезание провода отключит болты — выбросьте бомбу в космос!
  - [color=green]Восстановить[/color]: Восстановление провода повторно активирует болты.

  [color=#a4885c]Фальшивый провод (Dummy)[/color]
  - Фальшивые провода ничего не делают. Вы можете свободно подавать на них импульс, перерезать и восстанавливать их, и это никак не повлияет на бомбу.
</Document>