<Document>
  # Криминалистика

  У вас есть множество инструментов, чтобы собирать и изучать улики.

  # Лог-пробник

  Это маленькое дополнение к вашему КПК невероятно полезно: просто установите картридж, и ваш КПК получит способность сканировать всё, что требует доступа (например, шлюзы), и видеть, кто недавно ими пользовался.

  Обычно его можно найти в шкафчике детектива. После того как вы вставили его в свой КПК, перейдите на вкладку программ — там должно быть приложение лог-пробника. Чтобы использовать приложение, вам просто нужно взаимодействовать с чем-либо, требующим доступа, используя ваш КПК, пока приложение открыто, и информация мгновенно отобразится в нём.

  Следует отметить, что имени, отображаемому в приложении, нельзя доверять на 100%, поскольку оно берётся с идентификационной карты того, кто использовал сканируемый объект. Например, если кто-то открыл шлюз без карты, приложение отобразит "Неизвестно" в качестве имени.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и отпечатки пальцев

  ## Как получить чью-то ДНК?

  Вы можете сканировать лужи крови, рвоту, стаканы, бутылки, банки и другие ёмкости с жидкостями, используя [color=#a4885c]криминалистический сканер[/color], чтобы получить ДНК любого человека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Так что будьте осторожны перед дракой с кем-либо.

  Тот же сканер также может получить информацию об отпечатках пальцев того, кто прикасался практически к любому объекту. Если возможный преступник использовал перчатки, ваш сканер покажет, какие волокна были оставлены на месте преступления.

  ## У меня есть ДНК. Как понять, кому она принадлежит?

  Вы можете распечатать криминалистическую информацию об отсканированном объекте, чтобы ничего не потерять. Теперь с бумагой, содержащей ДНК, вы можете просто найти [color=#a4885c]Компьютер учёта персонала станции[/color] и найти человека, чья ДНК совпадает. То же самое касается поиска того, кому принадлежат отпечатки пальцев.

  ## Снятие отпечатков пальцев

  Также можно снять чьи-либо отпечатки пальцев прямо на месте, если заставить человека снять перчатки и приложить криминалистическую подушечку к его пальцам. Не нужно бежать обратно к [color=#a4885c]Компьютеру учёта персонала станции[/color], чтобы проверить, был ли это дворецкий!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна

  Когда люди в перчатках прикасаются к чему-либо на станции, они обязательно оставляют после себя волокна. Это усложняет задачу, но для настоящего детектива нет ничего неразрешимого.

  Существует до [color=red]26[/color] различных типов возможных волокон. Сможет ли это помешать вам раскрыть дело?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
