<Document>
  # Асаким

  Асаким — это брошенное генетически улучшенное рептилоидное биологическое оружие времен до Раскола, они остатки давно минувших войн, пробуждающиеся только после экстремальных обстоятельств, вызывающих у них [color=red]отказ криостазиса[/color] недалеко от Сектора Колосс.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAsakim"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAsakim"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAsakimAutopulser"/>
  </Box>

  ## Будучи Асакимом:
  - У вас обычно нет современных знаний (в лучшем случае базовых) о секторе и его обитателях. Вы не говорите на Стандартном Андромеды и не должны знать о культуре ТСФ, ДФ или других фракций.
  - Ваша цель — захватить территорию и создать оперативную базу в отсутствие цепи командования.
  - Если вы обнаружите украденные технологии времен до Раскола, вы можете отобрать их силой.
  - [bold]Ваше специализированное снаряжение невероятно [color=#00CCFF]ценно и редко[/color], вы никогда не должны от него отказываться.[/bold]
  - [color=green]Гражданские (не состоящие во фракциях) не являются вашими врагами[/color], и с ними можно торговаться, если вы сможете преодолеть языковой барьер.

  [color=#00FFCC][bold][italic]Сражайтесь с честью, защищайте невинных и уничтожайте всё, что встанет на вашем пути.[/italic][/bold][/color]

  ## Особенности вида:
  [bold]Будучи генномодифицированным тренированным биологическим оружием, вы обнаружите, что:[/bold]
  - Ваши 2 дополнительные маленькие руки дают вам дополнительный мощный урон в ближнем бою и впрыскивают 1 ед. [color=orange]Гастротоксина[/color] при ударе.
  - Ваша толстая чешуя защищает вас лучше, чем обычно.
  - Ваши дополнительные глаза дают вам базовое биологическое ночное зрение.
  - В целом вы более массивны, чем большинство подобных вашему виду, и обладаете большей физической силой для переноски вещей.

  ## Разные примечания:
  - Асаким в целом неизвестны сектору и не должны быть широко известны внутри игры (IC).
  - [color=red][bold]Как и Химеры, вы не обладаете иммунитетом к правилам безопасных зон, будучи Асакимом.[/bold][/color]
  - Асаким враждебны по отношению к Фракциям, и для атаки или быть атакованным им не требуется эскалации.
  - Вы союзны с кораблями Остатков АДС и должны следовать приказам ИИ-устройств АРК.
  - Украденные технологии времен до Раскола включают предметы и устройства, [bold]доступные только[/bold] через диски с технологиями до Раскола или кражу, такие как генераторы щитов MS-250/500 и корабельное оружие класса Curio. Технологии из исследовательского дерева, такие как CTLA-50, не считаются украденными технологиями.

</Document>
