<Document>
  # Химеры и Летоферол

Химеры являются результатом действия химического биологического оружия, известного как [bold][color=#a84387]Летоферол[/color][/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyringeLetoferol"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLetoferolHorror"/>
  </Box>

Существует 2 типа Летоферола:
 - Существует [italic][color=#ebba34]натуральный Летоферол[/color][/italic] — это чистая форма, производимая внутри Химер. Он находится в их кровотоке и вводится с помощью их шипов и атак ближнего боя.
 - Однако, чтобы вы вообще получили заражение, существует, конечно, базовый выращенный в лаборатории [italic][color=#a84387]Летоферол[/color][/italic], который является более слабым типом, но все еще опасным.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Letoferol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="NaturalLetoferol"/>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChimeraFleshKudzu"/>
  </Box>

Натуральный Летоферол распространяет биомассу на клетках, которых он касается. Это может сделать убийство Химеры сложной задачей, поскольку эта биомасса будет распространяться и замедлять не-Химер, находящихся на ней.
 - Чтобы избежать распространения биомассы, рекомендуются варианты, не связанные с кровотечением (например, химикаты, кислота или огонь).

Оба типа Летоферола не превращают людей в Химер вне критического состояния.

## Мезотаксинид и Мезофенерол

  Существует 2 лекарства от инфекции Химеры: продвинутый [color=#437ca8][bold]Мезотаксинид[/bold][/color] и гораздо более простой, но менее эффективный [color=#4ca832][bold]Мезофенерол[/bold][/color].
   - Мезотаксинид наносит огромный урон при контакте с Химерами, поэтому спрей или распылитель с этим веществом — абсолютно лучший вариант для убийства Химер.
   - Для создания Мезотаксинида вы можете использовать [color=#a85832]протолетоферол[/color], полученный путем помещения [color=#ebba34]натурального Летоферола[/color] или обычного [color=#a84387]Летоферола[/color] в электролизер.
   - Протолетоферол в основном безвреден, и его единственное применение — для создания Мезотаксинида.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Mesotaxinide"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Mesophenerol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="ProtoLetoferol"/>

## Правила, Цели и Способности

  Будучи Химерой, ваша цель — просто заразить как можно больше, любой ценой.

  - Чтобы помочь вам в этой задаче, вы можете получить доступ к коллективному разуму с помощью префикса [bold]"+"[/bold] перед вашими сообщениями в чате.
  - Химеры также способны к сложным взаимодействиям, включая [bold][color=#40648f]хирургию[/color][/bold], [bold][color=cyan]управление кораблями[/color][/bold] и даже использование [bold][color=orange]пультов управления оружием[/color][/bold].
  - Однако у вас будет сильно снижена точность с дальнобойным оружием, даже если вы можете его удерживать и использовать.
  - Ваша способность [color=yellow]костяной шип[/color] выпускает веер из 7 костяных шипов с наконечниками, покрытыми летоферолом. Этого может быть недостаточно для заражения, но это все равно нанесет приличный урон вашим противникам из-за эффектов Натурального Летоферола в кровотоке.
  - Химеры также имеют несколько слотов для хранения и доступ к внутреннему хранилищу 5x5.
  - Рукопашные режущие атаки впрыскивают 2.5 ед. Натурального Летоферола в кого-либо. Вы можете нанести много долговременных повреждений, которые трудно лечить, если вы можете накопить достаточно Летоферола внутри кого-то, и превратить их, если они впадут в критическое состояние с достаточным количеством все еще внутри. Однако оба вышеуказанных лекарства также выводят Летоферол из кровотока.

  [bold][color=red]Химеры все еще подвержены [textlink="базовым правилам фракций" link="MonolithRuleConflictFourPortStriking"] и [textlink="правилам безопасных зон" link="MonolithRuleRoleplaySevenSafeZones"][/color][/bold]

## Органы

  Большинство способностей Химеры находятся в ее [color=yellow]органах[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraHeart"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraLungs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraStomach"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraLiver"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Сердце[/color] дает вам иммунитет к давлению.
  - [color=cyan]Феропод[/color] дает вам иммунитет к космосу и доступ к коллективному разуму Химер.
  - [color=cyan]Желудок[/color] работает как продвинутый метаболизатор, способный метаболизировать любые химикаты, и метаболизировать по 5 за раз.
  - [color=cyan]Шиповая железа[/color] (очевидно) позволяет вам стрелять теми же покрытыми летоферолом шипами, что и Химера.

  [italic]Химерам также нужны эти органы для их способностей! Отнимите у химеры феропод и шиповую железу, и она станет просто еще одним скучным монстром![/italic]

</Document>
