<Document>
  # Гарпии

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHarpyDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Птицеподобный гуманоидный вид с красочными оперенными крыльями и хвостами, которые могут имитировать почти любой звук.

  Они очень чувствительны к качеству воздуха, и при воздействии некачественного воздуха они начинают заметно задыхаться и в конце концов начинают задыхаться.
  Когда это происходит, Гарпия должна либо отойти от источников плохого воздуха, встать на скруббер на несколько секунд, либо сделать несколько вдохов из баллона с чистым кислородом, чтобы восстановить уровень кислорода в крови. Всего трех секунд на чистом кислороде достаточно, чтобы полностью восстановить насыщение крови кислородом у Гарпии.

  ## Рацион

  - Могут есть сырое мясо.
  - Будут отравлены теобромином (шоколад, чай, кофе) и аллицином (лук, чеснок).

  ## Преимущества

  - Несколько меньше людей, хотя и не такие маленькие, как фелиниды.
  - Используют свои когти для нанесения колющего урона.
  - Могут имитировать около 70% звуковой библиотеки игры с помощью огромного списка голосовых эмоций.
  - Могут "петь" миди, имитируя инструменты. Нажмите правой кнопкой мыши на себя, чтобы выбрать инструмент.

  ## Особенности

  - По умолчанию обладает чертой "Ультрафиолетовое зрение". Это можно отключить в настройках доступности.
  - Не могут носить комбинезоны и автоматически начинают с юбкой-комбинезоном вместо этого.
  - Во время пения вокруг их головы появляются плавающие музыкальные ноты.

  ## Недостатки

  - Получают на 10% больше тупого и режущего урона.
  - Чрезвычайно низкая плотность: Гарпии легче даже фелинидов и весят вдвое меньше, чем человек.
  - Гарпия вдыхает воздух в два раза чаще, чем люди, вдыхая и выдыхая каждые 3 секунды.
  - - Баллоны с воздухом служат вдвое меньше, и Гарпии более восприимчивы, чем обычно, к низкому качеству воздуха.
  - - Если Гарпия подвергается воздействию не менее 0,2 молей CO2 и/или миазмы в сумме, она начинает испытывать трудности с поглощением кислорода.

</Document>
