<Document>
  # Унатхи

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobReptilian" Caption=""/>
  </Box>


  ## Еда
  Унатхи способны есть сырое мясо, но заболеют от употребления шоколада или любой другой пищи, содержащей теобромин.
  

  ## Физические свойства
  Они могут перетаскивать предметы своим хвостом, оставляя обе руки свободными.

  Они получают на [color=#FFA500]15%[/color] меньше урона от порезов и на [color=#FF0000]5%[/color] меньше урона от тепла, но на [color=#FFA500]25%[/color] больше урона от тупых предметов.

  Их рукопашная атака гораздо сильнее, чем у человека — 8 режущего урона с частотой атак 1.5.

  ## Когти
  Унатхи оснащены опасными когтями, которые имеют разные стадии.

  - Стадия 0 — [color=#FFA500]8 режущего урона.[/color]
  - Стадия 1 — [color=#FFA500]11 режущего урона.[/color] [color=#FFDEAD]Разброс при стрельбе увеличивается на 10%, урон ручным оружием уменьшается на 5%[/color]
  - Стадия 2 — [color=#FFA500]13 режущего урона, 2 колющего урона.[/color] [color=#FFDEAD]Разброс при стрельбе увеличивается на 25%, урон ручным оружием уменьшается на 13%.[/color] Начиная с этой стадии вы способны наносить широкие удары когтями
  - Стадия 3 — [color=#FFA500]15 режущего урона, 5 колющего урона.[/color] [color=#FFDEAD]Разброс при стрельбе увеличивается на 45%, урон ручным оружием уменьшается на 25%[/color]
  - Стадия 4 — [color=#FFA500]18 режущего урона, 12 колющего урона.[/color] [color=#FFDEAD]Вы больше не можете использовать оружие, урон ручным оружием уменьшается на 50%[/color]

  ### Обрезание когтей

  Используя [color=#FFA500]кусачки[/color], вы можете обрезать когти рептилоида, уменьшая их стадию на 1.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption=""/>
  </Box>

  ### Удаление когтей
  Когти рептилоида можно вырвать, мгновенно установив стадию когтей на 0 и остановив рост, но у этого действия есть последствия.

  - Вы можете наносить только [color=#FFA500]3 тупого урона[/color] руками.
  - Вы не можете удерживать предметы в руке дольше [color=#FF0000]30 секунд[/color]. Если это произойдет, предметы [color=#FF0000]выпадут[/color].
  - Существует [color=#FF0000]3%[/color] вероятность выронить оружие ближнего боя при ударе.

  В настоящее время в секторе Колосс нет инструмента, способного выполнить удаление когтей.

  ## Температура

  Будучи хладнокровными, они не способны генерировать достаточно тепла, чтобы поддерживать себя в среде с температурой [color=#4169E1]20°C[/color].
  Температуры ниже [color=#4169E1]22°C[/color] чрезвычайно опасны для них! Они начнут [color=#FF0000]чувствовать сонливость и периодически терять сознание[/color].
  Однако они получают небольшое восстановление и ускорение, если им удается поддерживать температуру тела выше [color=#FFA500]47°C[/color].

  ### Нагрев

  - Сварочные аппараты, аварийные сигнальные факелы и костры теперь способны нагревать гуманоидов, включая рептилоидов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flare" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bonfire" Caption=""/>
  </Box>
  - Ношение зимней одежды или жестких костюмов позволит вам генерировать достаточно тепла, чтобы чувствовать себя относительно комфортно.
  - Унатхи способны обмениваться теплом с другими существами, обнимая их. Однако объятие более холодного существа только ухудшит ситуацию.
</Document>
