<Document>
  # Мехи

  Промышленные экзоскелеты, силовая броня и боевые платформы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechGygax"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeavyMechProjector" Caption="RAVAGER Плазменная пушка"/>
  </Box>


  Мехи — это гигантские металлические махины, предназначенные для выполнения различных функций в зависимости от их модели и оборудования. Ими управляют игроки, и для работы им требуются элементы питания.

  Каждый мех требует создания собственного набора конечностей и деталей. Они изготавливаются на [color=lightblue]Экзо-фабрикаторе[/color], за исключением печатных плат, которые создаются на [color=tan]Принтере печатных плат[/color].

  Мехи одной серии могут использовать общие конечности, но иметь разный каркас. Например, мех S2 может быть сконструирован как с обвязкой Broadsword, так и с Sabre, но оба используют конечности Broadsword. То же самое верно и для их печатных плат.

  После того как вы напечатали обвязку, начните добавлять конечности и следуйте инструкциям, осматривая строящийся мех.

  После завершения строительства меха добавьте на него любое оборудование по вашему желанию. Мехи ограничены своими слотами крепления как по вместимости, так и по типу устанавливаемого оборудования. Например, Ripley не может установить плазменную пушку типа RAVAGER.

  Все мехи работают от установленного в них элемента питания/силовой ячейки во время работы. Использование оборудования и стрельба из оружия вызывают дополнительный расход энергии. Элементы питания можно извлечь из меха с помощью монтировки.

  Все мехи также легко обнаруживаются как радиолокационные сигнатуры в космосе.

  ## Гражданские мехи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley2"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechClarke"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechVim"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHonker"/>
  </Box>

  Эти мехи могут устанавливать либо промышленное оборудование, либо оборудование клоуна, либо вообще ничего.

  Ripley, Ripley Mk2 и Clarke предназначены для грузовых и утилизационных работ, так как их гидравлический захват позволяет с легкостью переносить ящики, контейнеры и многие другие тяжелые объекты, в то время как экзо-дрель и экзо-прото-кинетический ускоритель обеспечивают самозащиту от рудных существ и экспедиционной фауны.

  Ripley Mk2 изолирован от космоса и может обеспечивать своего оператора бесконечным запасом пригодной для дыхания атмосферы. Обратите внимание, что для создания Ripley Mk2 требуется набор улучшений экзо-костюма.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RipleyUpgradeKit" Caption=""/>
  </Box>

  Clarke имеет свой собственный процесс сборки, но он оснащен космической изоляцией, пригодной для дыхания атмосферой и маневровыми двигателями для удобства использования в космосе.\n

  Hamtr и Vim созданы для использования животными и существами. Hamtr способен устанавливать только малый гидравлический захват.

  Мех H.O.N.K способен устанавливать соответствующее клоунское снаряжение, такое как мех-клаксон, банановый миномет и мышеловочный миномет.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentHorn"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechSpecialBananaMortar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechSpecialMousetrapMortar"/>
  </Box>

## Управление камерой и другие хитрости
- В настоящее время мехи фиксируют свое вращение относительно корабля/станции, на которой вы на них садитесь, что может привести к неконтролируемому вращению в космосе. Нажмите клавишу сброса камеры (по умолчанию: Numpad 8), чтобы сбросить направление камеры на истинный север и открепить ее от корабля.
- Элементами управления масштабированием камеры можно пользоваться в мехах S2/S4, чтобы при необходимости уменьшить масштаб обзора до нормального.
- Мехи, стоящие на решетке/плитках корабля, переживут прыжок на сверхсветовой скорости, даже находясь под открытым космосом.
- Силовые ячейки могут быть вставлены в мехов вместо стандартных элементов питания. Они печатаются на наемническом техно-фабрикаторе или военном многоцелевом сборщике при наличии соответствующей исследованной технологии.
</Document>
