<Document>
# Боевые мехи Серии 1

Самые дешевые и наиболее часто развертываемые мехи, чаще всего используемые как силовая броня для пехотных конфликтов и абордажных операций.

Все мехи S1 имеют космическую изоляцию, обеспечивают пригодную для дыхания атмосферу и оснащены маневровыми двигателями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechGygax"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechDurand"/>
  </Box>

## Gygax

Gygax — это быстрая, легкобронированная ударная платформа. Она уязвима для ручного оружия, но обеспечивает оператору защиту от распространенных боевых травм.

## Durand

Durand — это медленный, неуклюжий, тяжелобронированный танк. Он уязвим для концентрированного огня, но достаточно прочен, чтобы пережить повреждения, которые вывели бы из строя или уничтожили Gygax.

## Вооружение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatUltraRifle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatShotgun" Caption="LBX AC-10"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatShotgunIncendiary"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatMissileRack8"/>
  </Box>
 - Ultra AC-2 — это высокоточный легкий пулемет.
 - LBX AC-10 — это легкий автоматический дробовик, стреляющий стандартной картечью 12-го калибра.
 - FNX-99 Hades Carbine — это легкий автоматический дробовик, стреляющий зажигательными патронами 12-го калибра.
 - SRM-8 — легкая ракетная установка с самонаведением, полезная для взлома дверей шлюзов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatDisabler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatFlashbangLauncher"/>
  </Box>
  - CH-PD Disabler — это устанавливаемая на мех версия стандартного ручного Disabler'а.
  - SGL-6 Flashbang Launcher делает именно то, что вы ожидаете, при удивительно низкой стоимости.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatFiredartLaser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatSolarisLaser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatImmolationGun"/>
  </Box>
  - CH-PS Firedart — это устанавливаемый на мех аналог самодельного лазерного пистолета.
  - CH-LC Solaris — это аналог стандартной лазерной винтовки.
  - ZFI Immolation Beam Gun — это аналог лазерной пушки.

## Мехи Синдиката

[color=crimson]Синдикат[/color] создал вариации стандартных мехов силовой брони, которые предоставлялись ядерным оперативникам в их операциях по уничтожению станций. Их все еще редко можно встретить развернутыми в Секторе Колосс.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechGygaxSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechMaulerSyndie"/>
  </Box>

  Эти мехи неизменно лучше стандартных версий, обладая значительными улучшениями броневых плит и расширенной вместимостью оборудования.

</Document>
