<Document>
  # Боевые мехи Серии 2

  Дорогой и адаптируемый выбор, бронированные платформы S2 обеспечивают более сильную и быструю боевую платформу по сравнению с мехами S1, но им трудно маневрировать внутри помещений.

  Все мехи S2 имеют космическую изоляцию и обеспечивают пригодную для дыхания атмосферу, но Sabre не имеет маневровых двигателей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFInterceptor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFInterceptorM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFInterceptorG"/>
  </Box>

## Broadsword

Broadsword — это стандартная платформа S2, способная устанавливать "Легкое" мех-оружие. Он очень быстро двигается в космосе и в первую очередь полезен для противодействия более легким боевым платформам и космической пехоте.

## Halberd

Halberd — это вариант Broadsword, жертвующий некоторой броней и скоростью ради возможности устанавливать "Среднее" мех-оружие. Он все еще способен быстро двигаться в космосе, но больше не может обгонять некоторые корабли.

## Sabre

Sabre — это вариант Broadsword, жертвующий большей частью своей брони и маневровыми двигателями ради возможности действовать в условиях гравитации, особенно на планетах, а также ради возможности устанавливать "Среднее" мех-оружие.

## Легкое мех-оружие
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightMechaSMG"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightMechaAutocannon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightMechaShotgun"/>
  </Box>
 - RAC-6 — это пулемет с низкой точностью, подходящий для подавления огнем пехотных целей.
 - LAC-29 — это точная 20-мм автоматическая пушка, подходящая для борьбы с другими бронированными платформами и нанесения легкого урона кораблям.
 - SH-0.5 — это мех-размерный дробовик, эффективный против пехоты и бронированных платформ.

## Среднее мех-оружие
Среднее мех-оружие не может стрелять под воздействием гравитации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MediumMechDMR"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MediumMechCoilgun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MediumMechTOW"/>
  </Box>
  - DMR-90mm Autocannon — это специализированная противотанковая снайперская винтовка, увеличенная до мех-калибра, эффективная против бронированных платформ и компонентов шаттлов.
  - CL-03 EMP Coilgun — это специализированное противокорабельное оружие, способное выводить из строя электрические устройства в большом радиусе.
  - ASM-55 TOW — это специализированное противокорабельное оружие, запускающее самонаводящиеся 150-мм ракеты дальнего действия, которые захватывают корабли.

</Document>
