<Document>
  # Боевые мехи Серии 4

 Очень дорогой финал механизированной линейки в Секторе Колосс. Мехи S4 можно использовать исключительно в условиях микрогравитации, и они оснащены оружием, предназначенным для применения против кораблей.

 Все мехи S4 имеют космическую изоляцию, обеспечивают пригодную для дыхания атмосферу и оснащены маневровыми двигателями. Все они также обладают улучшенными оптическими процессорами и радарными модулями, что позволяет их операторам видеть дальше как визуально, так и на сканере.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFFlail" Scale="0.9"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFMace" Scale="0.9"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFFlailE" Scale="0.9"/>
  </Box>

## Flail

 Flail — это чрезвычайно прочная, очень быстрая бронированная платформа, способная сражаться с кораблями военного класса.

## Mace

 Mace — это вариант Flail, который жертвует половиной своей брони и всеми, кроме одного, креплениями для оружия ради еще большей скорости.

## Spyglass

 Spyglass — это вариант Flail для радиоэлектронной борьбы (EWAR), который жертвует броней, скоростью и может устанавливать только "Легкое" мех-оружие в обмен на возможность также устанавливать модули EWAR.\n

## Тяжелое мех-оружие
 Все тяжелое мех-оружие не может работать в условиях гравитации.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeavyMechCannon" Caption="Metronome 220mm"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeavyMechProjector" Caption="Ravager Плазменная пушка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeavyMechRPG" Caption="R-3 Базука"/>
  </Box>
 - Metronome 220mm Heavy Burst Cannon — это достаточно точная, дальнобойная автоматическая пушка с очередями по 3 снаряда. Максимальная дальность: ~800 м.
 - Плазменная пушка типа Ravager — это [italic]чрезвычайно[/italic] мощная, уничтожающая корабли автоматическая пушка. Максимальная дальность: ~550 м.
 - R-3 Базука — это очень медленно стреляющая ракетная установка малой дальности с минимальным сопровождением цели. Максимальная дальность: ~256 м.

## Модули РЭБ
 Модулы радиоэлектронной борьбы обеспечивают прикрытие другим мехам и малым кораблям, испуская радиолокационные сигнатуры, которые мешают наведению.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EWACMechaJammer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EWACMechaFlares"/>
  </Box>
  - Глушитель E-58 "Blanket" запускает радиолокационный излучатель, создающий "одеяло" радиолокационных помех радиусом 40 м, несколько затрудняя наблюдение за мехами и снарядами с помощью радара.
  - Глушитель E-58 "Spark" запускает серию маленьких излучателей, которые видны при радиолокационном наблюдении.

</Document>
