<Document>
# Манипуляция частями тела

Вот как вы будете превращать фелинидов в людей, или наоборот, если вы чувствуете себя особенно жестоким.

## Анатомия

Обычно тело состоит из 10 основных частей. А именно:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="правая кисть"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="правая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="торс"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="левая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="левая кисть"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="правая стопа"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="левая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="левая стопа"/>
</Box>

У некоторых видов может быть больше или меньше частей, таких как хвосты, крылья или дополнительные конечности, но это примерный перечень того, с чем вы столкнетесь.
Чтобы отделить конечность, вам нужно применить операцию "Удалить часть" к ней, которая затем удалит ее без вреда для пациента.

Однако если вы хотите прикрепить конечность обратно, вам нужно будет применить операцию "Прикрепить часть" к тому месту, куда вы хотите ее прикрепить.
Кисти прикрепляются к рукам, стопы — к ногам. А всё остальное крепится к торсу.

## Где взять больше частей?

Обычно, когда ваши пациенты поступают с потребностью в новых конечностях, им нужно получить новые, так как их старые либо отсутствуют, либо повреждены до такой степени, что не подлежат восстановлению.
Для этого вы можете использовать Медицинский биофабрикатор с некоторым количеством Биомассы. Он может производить биосинтетические конечности для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

По умолчанию каждый Главный врач имеет доступ к плате Медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Я прикрепил конечность своему пациенту,
## но она не работает?

Ваш пациент получил достаточно повреждений, что нервы его конечности были серьезно повреждены, и его нужно правильно вылечить, прежде чем она снова сможет функционировать.
Для этого вы можете попробовать операции "Лечение ран" или позволить им использовать наружные средства для обработки ран.

</Document>
