<Document>
  # Механика брони

  ## Коэффициент сопротивления

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitM82c"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitPirateScaf"/>
  </Box>

  Большая часть брони, найденной в секторе Колосс, защищает владельца, уменьшая входящий урон путем умножения урона на [color=orange]коэффициент[/color].


    Пример: пуля с [color=red]30[/color] колющим уроном попадает в игрока в броне с коэффициентом колющего урона [color=cyan]0.6[/color] (который броня отображает в игре как "Уменьшает урон на 40%")

    Расчет: [color=orange]30 * 0.6 = 18[/color]

    Таким образом, владелец брони в конечном итоге получает [color=red]18[/color] колющего урона (или базовый урон, уменьшенный на 40%, как указано в описании брони).


  Однако это может усложниться, когда игрок носит несколько предметов, обеспечивающих защиту брони.
  В таком случае сопротивление брони *не* суммируется — вместо этого оно перемножается, как показано ниже:


    Пример: пуля с [color=red]30[/color] колющим уроном попадает в игрока в трех предметах брони, каждый с коэффициентом колющего урона [color=cyan]0.6[/color].

    Расчет: [color=orange](((30 * 0.6) * 0.6) * 0.6) = 6.48[/color] или[color=orange] 30 * 0.6 = 18... 18 * 0.6 = 10.8... 10.8 * 0.6 = 6.48[/color]

    Таким образом, владелец брони в конечном итоге получает [color=red]6.48[/color] колющего урона.

  ## Обычные щиты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>

  Ручные щиты функционируют аналогично "обычной" броне, поскольку используют коэффициент для обеспечения сопротивления. Однако их главное отличие заключается в том, что они имеют отдельный запас прочности и сопротивления, отличные от игрока, на который может быть перенаправлен процент урона, полученного владельцем.
  Если этот запас прочности иссякнет, обычные щиты обычно переходят в "сломанное" состояние, теряя свою функциональность.


    Пример: пуля с [color=red]30[/color] колющим уроном попадает в игрока, держащего щит, который поглощает [color=cyan]50%[/color] входящего урона.

    50% урона наносится запасу прочности щита, а остальная часть наносится игроку (и затем подвергается его расчетам брони).

    Таким образом, владелец щита в конечном итоге получает [color=red]15[/color] колющего урона, а щит получает 15 урона.

    Щиты также обычно имеют обычный коэффициент сопротивления, но он защищает только запас прочности щита. Это эффективно увеличивает эффективный запас прочности щита, заставляя его получать меньше урона от определенных источников.


  ## Энергетические щиты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyShield"/>
  </Box>

  Энергетические щиты функционируют очень похоже на обычные щиты. Их главное отличие заключается в том, что они обычно работают от внутренней батареи, которая может перезаряжаться со временем. Это на самом деле означает только то, что у них есть регенерация прочности.

  Когда их энергия заканчивается (либо из-за ЭМИ, либо из-за полученного урона), они отключаются и перестают защищать владельца, пока их батарея не будет полностью заряжена.

  ## Отражение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponHFKatana"/>
  </Box>

  Некоторые щиты (и оружие) имеют возможность отражать входящие снаряды (обычно лазеры). Когда это происходит (с шансом на снаряд в зависимости от характеристик предмета), урон не получается, и снаряд отражается обратно со случайным смещением направления.

  ## Бронированные щиты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAshenElite"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitNfsdExperimental"/>
  </Box>

  Некоторая броня имеет встроенные энергетические щиты. Они следуют той же механике, что и энергетические щиты, где их батарея считается запасом прочности щита.
  Чтобы активировать их щит, нажмите Alt + ЛКМ по броне, пока она надета, или переключите его в контекстном меню правой кнопки мыши.

</Document>
