<Document>
# Сектор Колосс
[bold]Сектор Колосс[/bold] — это отдаленный и нестабильный регион на краю [bold]Рукава Персея[/bold], когда-то отвергнутый
галактическими державами как брошенная туша пространства, контролируемого синдикатом. На протяжении десятилетий Колосс служил галактической периферией, где анклавы сепаратистов доминировали в его экосистеме — космическая бездна, где обитают забытые. Однако сектор не исчез в радиации ночи. Он адаптировался, дав путь к возникновению нации.
Феодальное общество Колосса, взращенное на отбросах корпорации синдиката: [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color].

# Монолит
В сердце [bold]Сектора Колосс[/bold] лежит [bold][color=047ABD]Монолит[/bold][/color] — огромная и аномальная область
глубоко в пространстве Колосса. Его происхождение и явления остаются неясными, но его странные энергетические показания, нестабильная географическая устойчивость, обилие редких ресурсов и
устойчивость к современному анализу сделали его навязчивой идеей всех крупных галактических держав. Найденный [bold][color=#D2B48C]Династией Фаэтон[/bold][/color], его существование изначально было тщательно охраняемым секретом, необходимым для роста анклавной нации. Неизбежное открытие [bold][color=047ABD]Монолита[/bold][/color]
превратило сектор из незначительного в стратегический — вызвав последнюю войну за контроль над его секретами.

# Фракции
[bold]Сектор Колосс[/bold] балансирует на грани открытой войны. В то время как [bold][color=cyan]Транс-Солярная Федерация (ТСФ)[/bold][/color] публично заявляет о стремлении к "стабилизации" региона, развернуты скрытые флоты и отряды специальных операций под видом исследований и миротворчества.
Ежедневно вспыхивают конфликты из-за спорных зон как с обитателями Колосса, так и с заинтересованными старателями, вспыхивают стычки из-за незанятого пространства Колосса. Тем временем [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] укрепляет свои границы, готовясь к неизбежному столкновению с Транс-Солярной Федерацией, используя и финансируя повстанческие ячейки, чтобы подавить и оттеснить силы Федерации от Монолита.
Диверсии, потоки пропаганды и глубокая агентурная инфильтрация усилились по всему сектору. Дипломатия не является вариантом, военные корабли застыли в позициях в мертвом космосе,
нависает полномасштабная война — война, которая может выйти далеко за пределы сектора и разжечь
новый галактический кризис.

</Document>
