<Document>
# Краткое изложение истории Династии Фаэтон

[bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] — это династия, выкованная в горнилах разрушения.

С момента распада Синдиката в [color=yellow][bold]Первую и Последнюю Корпоративную Войну[/color][/bold] и еще дольше со времен охватывавших всю галактику владений древнего прошлого, [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] несет шрамы лишений в своей крови;
Сформированная феодальными анклавами, некогда населявшими рукав Персея, на границе неизведанной бездны, [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] была основана на религиозном почитании своих лидеров. Возникло изоляционистское общество, где султан правил безраздельно. Остатки некогда славного синдиката были обнаружены на расширяющихся внешних территориях, что вызвало благоговейный трепет в султанате — технологические находки, превосходящие их величайшие возможности.
Династия не стала пребывать в благоговении перед открытием своих новообретенных предшественников; они извлекли внутренности старых корпоративных сущностей, заново развивая давно заброшенную промышленность для процветания своей династии. Технологическая мощь, никогда ранее не использовавшаяся во Внешнем кольце.
Однако у Династии были и свои недостатки: открытие неизвестных технологий не имело значения, поскольку династия столкнулась с эпидемиями, нехваткой продовольствия, генетическими ограничениями, и их изоляция стала их гибелью. Эти проблемы опустошали их территории на протяжении поколений. Трудности, с которыми они столкнулись, оставив шрамы на их населении, в конечном итоге привели к созданию устойчивого общества, знакомого с нищетой.
Поселившись в планетных системах, окружающих печально известный ныне сектор Колосс, растущее население голодных, но выносливых бойцов начало отстраиваться и расти, в конечном итоге сформировав династию на основе своего ныне древнего воинского звания — [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color].

Из-за своей близости [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] была первой политической силой, обнаружившей интенсивные аномалии сектора Колосс, и первой, кто усилил их феномен. Они первыми ввели в обиход его общее название — "Монолит".
Однако столь грандиозный феномен не был проигнорирован другими галактическими правительствами...
Хотя у [bold][color=#D2B48C]Династии[/bold][/color] были времена нестабильности и шаткого будущего, она просуществовала более века. Многие ее граждане мало знают о своем происхождении, но всех объединяет всеобъемлющая ненависть к иностранным государствам, таким как Транс-Солярная Федерация, привитая через поколения изоляционистского воспитания.
Поэтому неудивительно, что когда ТСФ подняла голову и протянула свои руки, чтобы завладеть чудесами и ужасами сектора Колосс, [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] заключила шаткие союзы, вооружила своих граждан и приготовила оружие к грядущей войне.

Несмотря на это единение через Султанат, [bold][color=#D2B48C]Династия[/bold][/color] не идеальна; После недавнего повторного открытия жизни тех, кто находится за пределами их родины, многие в [bold][color=#D2B48C]Династии[/bold][/color] разрываются между фундаментальными верованиями старого мира из истории их предшественников-синдикатов с их религиозными учениями и обещаниями и истинами, раскрытыми
внешними секторами. Эта нависшая угроза очередного кровавого раскола нависает над троном, но во время войны сильные лидеры знают цену ослаблению бдительности.

Значительная часть военно-промышленного комплекса [bold][color=#D2B48C]Династии[/bold][/color] происходит от нефтеперерабатывающих заводов и промышленного оборудования давно мертвого синдиката, но после восстановления связи с остальной галактикой черный рынок стал их сильнейшей экономической нишей — как в экспорте нелегальных предметов роскоши из
сектора Колосс, так и в экспорте сохранившейся "синдикатской" технологии и данных из аномалий Монолита.

Партизанские удары, коррупция ИИ, потоки пропаганды и операции по саботажу заставляют ТСФ
лихорадочно пытаться взять под контроль [bold]Сектор Колосс[/bold]. Их тактика столь же идеологична, сколь и военна: они индоктринируют и используют меньшие иностранные силы для борьбы со своими элитными оперативными силами Vanguard, применяя спорные техники прошлого и настоящего, ставя на колени даже опытных врагов.
С помощью утечек нейросетей, антипропагандистских передач и освобожденных мифологий [bold][color=#D2B48C]Династия Фаэтон[/bold][/color] эксплуатирует коррупцию, саботирует иностранные отношения и распространяет восстание в Федерации, как вирус, используя свои собственные знания о ее общественных недостатках, чтобы сокрушить ее. Их станции, разбросанные по всему галактическому рукаву, остались наделенными оружием и промышленностью
своих предшественников, что делает их несокрушимым нашествием даже для Транс-Солярной Федерации.

</Document>
