<Document>
# Краткое изложение истории Транс-Солярной Федерации (ТСФ)

[bold][color=cyan]Транс-Солярная Федерация (ТСФ)[/bold][/color] — это доминирующая, охватывающая всю галактику сверхдержава, рожденная из руин [bold]Объединенных Наций Земли[/bold] после жестокого периода экспансионистских войн, известного как [bold]Раскол[/bold]. Потеряв Землю, [bold][color=cyan]ТСФ[/bold][/color] переучредила себя на [bold]Калиго Прайм[/bold], став гиперкапиталистическим, меритократическим режимом, подкрепленным передовыми технологиями [bold]Блюспейс[/bold] и межзвездными путешествиями.

Жесткая классовая система определяет повседневную жизнь. Образование, здравоохранение, жилье и гарантии занятости — все это зависит от богатства и корпоративных связей. В то время как элита наслаждается технологической роскошью и мобильностью, низшие классы подвергаются нефинансируемым государственным системам, агрессивным трудовым договорам и дорогим приватизированным услугам.

<Box>
[bold][color=cyan]"Порядок через Господство. Величие через Заслуги." [/bold][/color]
</Box>

[bold][color=cyan]ТСФ[/bold][/color] управляется в первую очередь двумя исполнительными ветвями власти, которые разделяют контроль над правительством между военной и гражданской администрацией. Военно-морскими силами и морской пехотой [bold][color=cyan]ТСФ[/bold][/color] руководит [bold]Зимнее Солнцестояние[/bold] — неуловимая и скрытая фигура, которая управляет военными силами из тени, а формальное гражданское правительство возглавляет Президент, который действует как псевдодиктатор и отдает приказы [bold]Зимнему Солнцестоянию[/bold] напрямую, делая Президента главным авторитетом всего галактического государства. Военно-морские силы и морская пехота [bold][color=cyan]ТСФ[/bold][/color] могут похвастаться одними из самых передовых и оптимизированных технологий на своих космических кораблях, фокусируясь на плотно оснащенных, высокомощных кораблях с устрашающей эффективностью и только первоклассным коммуникационным, военным и транспортным оборудованием для своей морской пехоты и наземных войск. Эта доктрина делает их военные силы исключительно эффективными, но столь же дорогостоящими, и народная и корпоративная поддержка военных — это главное, что поддерживает на плаву непомерные бюджетные требования военных [bold][color=cyan]ТСФ[/bold][/color].

Федерация ценит производительность, личные амбиции и экономическую мощь, укрепляя веру в то, что успех достается только самым трудолюбивым, в то время как неудача рассматривается как моральная слабость. Культурное выражение доминируется корпоративными СМИ, соревновательными играми и синтетическими развлечениями. Пропаганда активно продвигает лояльность, милитаризм и потребительство, причем военная служба и предпринимательство считаются высшим призванием.

Несмотря на пропаганду единства, инакомыслие тлеет под поверхностью. Различные маргинальные группы, повстанцы и идеологические противники, такие как [bold][color=brown]ОССП[/bold][/color] и [bold][color=#8B0000]Династия Фаэтон[/bold][/color], выступают против контроля [bold][color=cyan]ТСФ[/bold][/color], хотя открытые восстания редки из-за подавляющей мощи Федерации.

Такие праздники, как [bold]Великие Игры[/bold], [bold]День Солуса[/bold] и [bold]День Автономии[/bold], служат для сплочения патриотизма и поддержания морального духа. Тем временем многие граждане молча переносят образ жизни, построенный на выживании, симуляции и иллюзии — окутанный синтетическим блеском славы Федерации.

</Document>