<Document>
# Краткое изложение истории Союза Советских Социалистических Планет

Родом с планеты [bold]Нова Цигни[/bold], [bold][color=brown]CССП[/color][/bold], или [bold][color=brown]Союз Советских Социалистических Планет[/color][/bold],
появились на галактической арене как грозная промышленная сверхдержава и население, которое
страстно поддерживает права рабочих и экономическое равенство. [bold][color=brown]СССП[/color][/bold] контролирует многие
системные территории и может похвастаться одним из самых грозных флотов в галактике, с
бесчисленными кораблями и людьми, верными советскому делу. Наряду с [bold][color=cyan]ТСФ[/color][/bold] и [bold][color=#8B0000]Династией Фаэтон[/color][/bold], они признаны одной из основных фракций, борющихся за контроль над эзотерическим
[bold][color=047ABD]Монолитом[/color][/bold] и его обильными ресурсами.

<Box>
[bold][color=brown]"Серпом, молотом и винтовкой зарезана свинья."[/color][/bold]
</Box>

Предпочитая долговечность и эффективность производства в своем оружии и технологиях, многие технологии [bold][color=brown]СССП[/color][/bold] используются повторно с
небольшими изменениями на протяжении десятилетий, причем некоторые модели их кораблей восходят еще к ранней
космической эре. Некоторые назвали бы их технологии устаревшими и неэффективными, но Советы
отстаивают их неоспоримую долговечность, устойчивую полезность и высокую производственную ценность, делая
[bold][color=brown]СССП[/color][/bold] промышленным ядром для товаров массового производства. Эта экономическая и технологическая
доктрина распространяется и на их военную стратегию: экономическая эффективность и массовое развертывание, подавление
своих врагов просто огневой мощью и огромным количеством. Главнокомандующий [bold][color=brown]СССП[/color][/bold],
который действует как исполнительная власть [bold][color=brown]СССП[/color][/bold] за пределами своей родной планеты, известен
как [bold]Автарх[/bold], и он управляет своей территорией за красной маской и железным кулаком.
[bold]Автарх[/bold] проводит политическую доктрину лояльности советскому делу (расширения и
распространения социалистических идеалов) и уничтожения капиталистического пятна во всех его медиа.
Военные используют систему комиссаров, при этом военные командиры и лидеры обязаны
обеспечивать полную и искреннюю лояльность [bold][color=brown]СССП[/color][/bold], как в принадлежности, так и в политических и моральных убеждениях.

</Document>
