<Document>
# Командование

Руководители отделов объединяются, образуя отдел [color=#1b67a5]Командование[/color] — грозную силу и управляющую верхушку станции. Обычно они имеют доступ к специальному оборудованию и собственным комнатам. Их часто хотят видеть мертвыми.

## Персонал

Отдел [color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из руководителей каждого отдела: [color=#9fed58]Главы персонала[/color], [color=#cb0000]Главы службы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного врача[/color], [color=#f39f27]Старшего инженера[/color], [color=#c96dbf]Директора исследований[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, превыше всего, [color=#1b67a5]Капитана[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Капитан"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="ГП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="ГВ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="СИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="ДИ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="КМ"/>
  </Box>

## Вступление в должность

Поздравляем с повышением! Помимо всей дополнительной бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают управление вашим отделом, внесение изменений и расстановку приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также бездельничание, пока ваши подчиненные делают всю работу.

Не забывайте, у вас все еще есть своя работа! Ваши модные инструменты не дают вам выходного дня. Вы все еще должны восполнять любую нехватку персонала, помогать работникам, испытывающим трудности, и обучать новичков.

Возможно, вам сойдет с рук просто сидеть без дела и позволять людям испытывать к вам неприязнь, но гораздо разумнее быть активным и работать вместе с ними. Не забывайте перераспределять своих работников, чтобы они занимались тем, что им нравится или что у них получается лучше всего.

## Ваш шкафчик

Чтобы справиться с вашими новыми убивающими душу задачами, каждый руководитель получает специальные предметы для управления своими подчиненными. Большинство ваших новых блестящих инструментов можно найти в вашем [color=#a4885c]шкафчике[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] очень прост, но его недооценивают. Маленькая, но могучая сила: ваш пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], вращать [color=#a4885c]задвижки[/color], чтобы заблокировать их, или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. Он может делать это на расстоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт влияет на то, как люди перемещаются. Руководители могут запереть персонал в опасных зонах или впустить людей, чтобы они быстро что-то забрали.

У вас также есть доступ к собственному каналу [color=#1b67a5]Командования[/color], как и у любого другого отдела. Однако ваш канал особенно важен, поскольку люди, которые могут вас слышать, управляют [color=#a4885c]целыми отделами[/color]. Используйте это для общения с другими руководителями и будьте представителем того, чего хотят или в чем нуждаются ваши работники.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава персонала[/color] получают доступ к прибыльному [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], который позволяет им подключаться к любому радио-каналу на станции. Это чрезвычайно ценно, поскольку вы можете сами координировать действия между отделами. [color=#a4885c]Не упускайте это жизненно важное преимущество![/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы болото бумажной работы (которое определенно вас перегрузит) стало еще труднее преодолеть, вам великодушно выдали [color=#a4885c]печать[/color] в вашем шкафчике. Используйте ее для подписания документов. После того как вы поставите печать, документ нельзя будет редактировать. Сначала просмотрите его.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
