<Document>
  # Экспедиции по обломкам
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>

  Отправляясь в экспедицию, ваш корабль совершит прыжок к планете, и вам нужно будет выполнить задание за ограниченное время.
  Когда время истечет, корабль совершит обратный прыжок, [bold]находитесь вы на нем или нет[/bold].

  Корабли, купленные на Колониальном Форпосте, [bold]не могут[/bold] отправляться в экспедиции, но [italic]любые купленные в [bold]Экспедиционном Ложе[/bold] — [bold]могут[/italic][/bold].
  Вам нужно будет использовать [color=#a4885c]консоль утилизатора[/color] на борту.

  Чтобы отправиться в экспедицию:
  - Управляйте кораблем так, чтобы в каждом направлении было 200 м свободного пространства.
  - Используйте [color=#a4885c]консоль утилизатора[/color].
  - Выберите одно из пяти предложенных вам заданий.
  - Обратите внимание на врага, условия, общее время и цели задания.
  - Пристегнитесь в кресле, чтобы не упасть.

  Советы по экспедициям:
  - Начинайте с более легких заданий и переходите к более сложным по мере улучшения экипировки.
  - Разные типы врагов имеют разные сильные и слабые стороны. Меняйте свое снаряжение, чтобы лучше справляться с каждым.
  - Если вы не считаете, что можете победить в бою, не берите это задание.

  Когда вы прибудете на место, вам сообщат, в каком направлении находится цель.
  В этом направлении будет здание; проникните внутрь и выполните свою задачу.
  Примечание: Север — это верхняя часть экрана при стандартном повороте (клавиша по умолчанию: [color=#028ed9][keybind="CameraReset"/][/color]).

  Находясь на планете, вы не сможете общаться по радио с остальным Сектором Колосса, и если у вас нет под рукой [color=#a4885c]портативной радиостанции[/color], вы не сможете эффективно общаться со своей командой.

  # Подготовка
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultistZealotMelee"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshGolemExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobArgocyteEnforcerExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarpHolo"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRogueSiliconHunter"/>
  </Box>
  Во время миссий на планете вы столкнетесь с опасностями: от негостеприимной среды до враждебной фауны и даже кровожадных культистов или безжалостных автоматонов. Если вы хотите выжить в миссии с добычей в руках, вы должны быть готовы к предстоящим испытаниям. Вам понадобятся правильное снаряжение и знание того, как и когда его использовать. И самое главное — вам понадобится помощь ваших товарищей по команде.

  # Снаряжение
  ## Опасности окружающей среды
  Первая опасность, с которой вы столкнетесь на планете, — это [italic]сама планета[/italic]. Планетарные среды разнообразны: атмосфера и температура могут варьироваться — и то, и другое может быть опасным. [color=#a4885c]Консоль утилизатора[/color] даст вам примерное представление о том, каковы условия на планете, в разделе [color=#a4885c]Модификаторы[/color] описания миссии. Эта информация поможет вам решить, какое снаряжение для защиты от окружающей среды вам нужно, если оно вообще нужно.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLiquidPlasmaEntity"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLavaEntity"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Биомы:[/color][/bold]
  - [bold]Травянистая равнина/Пещеры/Тень:[/bold] опасностей пока не наблюдалось.
  - [bold]Снег:[/bold] в этом биоме можно встретить лужи жидкой плазмы. Прикосновение к одной из них подожжет вас.
  - [bold]Лава:[/bold] в этом биоме можно встретить лавовые озера. Прикосновение к одному из них подожжет вас.

  Если вы [italic]все-таки[/italic] загорелись, не забудьте [bold]нажать на [color=#ee0000]иконку огня[/color][/bold], чтобы остановиться, упасть и покататься. Чтобы потушить себя, может потребоваться [bold]несколько попыток[/bold].

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGas"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirTankFilled"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы качества воздуха:[/color][/bold]
  - [bold]Отсутствует:[/bold] воздух безопасен для дыхания без внутреннего снаряжения.
  - [bold]Опасная атмосфера:[/bold] варьируется от токсичной атмосферы до ее полного отсутствия. Необходимо использовать внутреннее снаряжение, а в экстремальных случаях — скафандр или жесткий костюм.
  - [bold]Летучая атмосфера:[/bold] в атмосфере содержится газообразная плазма. Необходимо использовать внутреннее снаряжение. В зависимости от других присутствующих газов атмосфера может воспламениться и охватить всю планету.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWinterMiner"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitBasic"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Модификаторы температуры:[/color][/bold]
  - [bold]Отсутствует:[/bold] температура на планете теплая, специальное снаряжение не требуется.
  - [bold]Низкая температура:[/bold] холодно, но терпимо. Рептилоидам рекомендуется носить зимнее пальто или жесткий костюм.
  - [bold]Экстремальный холод:[/bold] температура близка к абсолютному нулю, требуется жесткий костюм.
  - [bold]Высокая температура:[/bold] неприятно жарко, примерно 150 градусов по Цельсию. Необходимо термостойкое снаряжение или жесткий костюм.
  - [bold]Экстремальная жара:[/bold] температура очень высока, жесткий костюм обязателен.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flare"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GlowstickBlue"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightLantern"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Floodlight"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Время суток:[/color][/bold]
  - [bold]Утро/День/Вечер:[/bold] естественного освещения на планете достаточно, источники света не требуются.
  - [bold]Ночь:[/bold] полная темнота, для передвижения по планете требуются источники света.

  [bold][color=#a4885c]Временные ограничения:[/color][/bold]
  - [bold]Срочно:[/bold] у вас будет меньше времени на выполнение экспедиции. Заранее расставьте приоритеты и избегайте сильного замедления из-за тяжелого снаряжения.

  ## Инструменты
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  </Box>
  Утилизация часто требует пробивания слоев горной породы для достижения заброшенного объекта, а также разборки стен и окон для проникновения в руины. Вам может понадобиться взломать обесточенные шлюзы или разобрать ценное оборудование, чтобы забрать его с собой. Инструменты могут облегчить сложные задачи, например, использование лома для открытия шлюзов (гораздо быстрее, чем руками), или сделать невозможные задачи выполнимыми, например, добычу породы с помощью бура. Кроме того, такие инструменты, как портативная радиостанция, могут обеспечить способ общения членов экипажа без сервера телекоммуникации.

  Для получения более подробной информации смотрите записи в Путеводителе по [textlink="Инженерии" link="Engineering"] и [textlink="Строительству" link="Construction"].

  ## Медицина
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>
  Вы получите травмы. Точка. Знание основ медицинской помощи и наличие расходных материалов под рукой может стать решающим фактором между жизнью и смертью для вас или ваших товарищей по команде.

  Перед отправлением в экспедицию подумайте о покупке медицинских принадлежностей для типов повреждений, которые вы, вероятно, получите ([color=red]механические[/color] и [color=#ffa500]термические[/color]), а также средств для остановки [color=red]кровотечения[/color], таких как [color=#a4885c]марля[/color] или [color=#a4885c]адреналин[/color]. Базовые лекарства можно купить в торговых автоматах. Более эффективные, продвинутые достать сложнее, но в большинстве случаев их можно купить у других игроков, предоставляющих медицинские услуги.

  Помните, иметь под рукой медицинские принадлежности — это только половина дела! Не забудьте [textlink="изучить основы медицинской помощи" link="MedicalDoctor"].

  ## Броня
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorBulletproof"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorReflective"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>
  В большинстве случаев вы не можете избежать ударов. Ношение брони уменьшает получаемый урон, позволяя вам дольше оставаться в строю и давая шанс уйти лечиться. Поскольку разные типы врагов наносят разные типы урона, разумный выбор брони значительно повысит ваши шансы на выживание.

  Вот несколько примеров для рассмотрения:
  - [textlink="Вооруженные силы Синдиката" link="MobsExpeditionGuideSyndicate"] используют огнестрельное оружие, наносящее [color=yellow]проникающий[/color] урон. Ношение брони с высоким сопротивлением к проникающему урону (например, бронежилета) — хороший выбор.
  - [textlink="Отступники-силиконы" link="MobsExpeditionGuideSilicons"] в основном наносят [color=#ffa500]термический[/color] урон: хорошим выбором будет ношение отражающего жилета.

  ## Командная работа
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcGood" Caption="хороший,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcBad" Caption="плохой,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcUgly" Caption="злой"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcThatGuy" Caption="и тот парень"/>
  </Box>
  Безусловно, ваш лучший шанс выжить в экспедициях — это ваши товарищи по команде. Вы можете [italic]знать[/italic], как лечить себя, но вы [italic]не сможете[/italic] этого сделать, если находитесь без сознания.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey" Caption="гарнитура"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTrackingImplanter"/>
  </Box>

  Связь имеет решающее значение. Обязательно поддерживайте связь с вашими товарищами по команде, чтобы знать, чем они занимаются и когда им нужна помощь. Вам понадобится либо гарнитура и [color=#a4885c]сервер телекоммуникации[/color] с установленными [color=#a4885c]ключами шифрования[/color], либо [color=#a4885c]портативные радиостанции[/color] у каждого члена команды (убедитесь, что они включены!).

  Наличие [color=#a4885c]медицинского ключа шифрования[/color], установленного в вашу гарнитуру, сообщит вам, когда любой, у кого установлен [color=#a4885c]медицинский отслеживающий имплантер[/color], падет в бою. Не оставляйте друзей позади!

  ## Знай своего врага
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudDiagnostic"/>
  </Box>
  Способность адаптироваться — это ключ: стратегии и тактики, которые работают против [textlink="ксеносов" link="MobsExpeditionGuideXenos"], могут не сработать против [textlink="наемников" link="MobsExpeditionGuideMercenaries"], и наоборот. Записи в Путеводителе о враждебных существах могут дать некоторое представление о том, чего ожидать на планете, но они [italic]не могут[/italic] заменить личный опыт. Вместо этого спускайтесь на планету, извлекайте все, что можете, и встречайте опасность лицом к лицу. Богатства не будут ждать вечно!
</Document>
