<Document>
  # Монолит призывает

Как и многие другие до и после вас, вы прибыли в этот сектор ради многих вещей. Будь то слава, будь то Монолит, будь то война, будь то деньги. У вас есть причина быть здесь, пришло время начать.

[color=#33bbff]Если вам нужна помощь, спросите по радио или поговорите с кем-нибудь.[/color]
[color=#dd0000]Станционный диспетчер[/color] или [color=#009933]Колониальный представитель[/color] должны быть в состоянии помочь, их обычно можно найти на командном пункте (CO).

## Экономика
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerBankATM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Любые заработанные вами деньги принадлежат [bold]вам[/bold] и будут доступны в будущих сменах, если их внести в банкомат [color=#44cc00]Galactic Bank[/color] на Колониальном аванпосте или в Отдыхе Тиннии.

Чтобы заработать деньги, почему бы не:
- Присоединиться к экипажу корабля? Спросите по радио, нужны ли кому-нибудь дополнительные члены экипажа, и работайте, чтобы помочь своему капитану.
- Получить работу на станции? Спросите [color=#009933]Колониального представителя[/color] (следуйте за указателями SR), нужно ли что-то сделать.
- Использовать [color=#cccc00]консоль верфи[/color], чтобы приобрести собственный корабль.

## Удобства
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAstroVend"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAmmo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineCryoSleepPod"/>
  </Box>
  Некоторые припасы (например, баллоны с воздухом, снаряжение для утилизации) доступны в торговых автоматах на Колониальном аванпосте, но большинство удобств (медицинские услуги, еда) должны предлагаться игроками на шаттлах или на Торговой базе.

Обязательно запаситесь всем необходимым на Торговой базе, если отправляетесь в длительное путешествие, и воспользуйтесь [color=#33bbff]трекером медицинской страховки[/color] в вашем снаряжении или в торговом автомате NanoMed в медотсеке.

Смены в секторе Колосс обычно длятся [color=#33bbff]восемь часов[/color].
Если вам нужно закончить смену досрочно или сделать перерыв, используйте [color=#33bbff]криогенные камеры[/color] в медотсеке на Колониальном аванпосте.
</Document>
