<Document>
  # Пилотирование
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>
  Чтобы управлять шаттлом, сначала нужно нажать на [color=#a4885c]консоль шаттла[/color] в его кабине. После нажатия на консоль шаттла вы должны увидеть радарный обзор пространства вокруг вашего шаттла.

Недавно купленные шаттлы начинают состыкованными с Колониальным Форпостом. Чтобы отстыковаться, выполните следующие шаги:

- Сообщите людям, что вы отстыковываетесь, используя коротковолновый канал ([color=#CC6633]:d[/color]). Укажите позывной вашего корабля, который можно найти на экране НАВ (например, "[color=#CC6633]:d Sabine CIV-123 отстыковывается.[/color]")
- Нажмите на вкладку DOCK, отсоедините все шлюзы, которые пристыкованы к станции.
- Вернитесь на вкладку NAV.

- Чтобы управлять шаттлом, стандартные органы управления (для клавиатуры QWERTY):

-[color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeUp"/][/color] и [color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeDown"/][/color]: Движение вперед и назад.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeLeft"/][/color] и [color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeRight"/][/color]: Движение влево и вправо.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleRotateLeft"/][/color] и [color=#028ed9][keybind="ShuttleRotateRight"/][/color]: Поворот влево и вправо.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleBrake"/][/color]: Замедление.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleBrake"/][/color] + [color=#028ed9]любое нажатие[/color]: Медленное движение и поворот.

# Стыковка
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>
  [bold]Перед стыковкой вашего корабля с:[/bold]
- [bold][color=#979797]Другим кораблем[/color][/bold], рекомендуется объявить о своем намерении пристыковаться по каналу движения ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffd700]Колониальным Форпостом[/color][/bold], остановитесь в 200 м, запросите разрешение на стыковку у Диспетчера Управления Станцией (STC) по каналу радиосвязи ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffa500]Другой станцией[/color][/bold], стыковочные узлы обслуживаются в порядке живой очереди. Будьте вежливы и по возможности оставляйте место.

Чтобы пристыковать корабль:
- Управляйте кораблем по направлению к цели так, чтобы набор ее шлюзов оказался рядом с набором шлюзов цели.
- Когда будете очень близко, нажмите на вкладку DOCK для более детального обзора.
- Находясь рядом со шлюзом, вы можете нажать «Dock», когда он будет подсвечен, чтобы присоединиться к цели.
</Document>
