<Document>
  # Корабельные щитовые генераторы

  Щитовой генератор создаёт энергетический барьер вокруг корабля, поглощающий входящий урон. Когда щит получает слишком много повреждений, он [bold]перегружается[/bold] и временно отключается, оставляя корабль незащищённым. После окончания штрафного периода щит автоматически перезапускается и снова начинает регенерировать.

  ## Механика щита

  - [bold]Прочность[/bold] — максимальный суммарный урон, который щит поглощает до перегрузки. При достижении этого порога щит отключается.
  - [bold]Восстановление[/bold] — скорость регенерации щита в HP/с в активном бою. Чем выше — тем быстрее щит восстанавливает прочность под огнём.
  - [bold]Ускоренная перезарядка[/bold] — когда щит отключается после перегрузки или потери питания, генератор переходит в режим ускоренного восстановления: высвободившаяся энергия перенаправляется в самовосстановление, умножая скорость регенерации на индивидуальный коэффициент модели. Благодаря этому щит восстанавливается значительно быстрее, чем в активном бою, — как только он снова получит питание, барьер поднимется уже на полной прочности.
  - [bold]Питание[/bold] — базовое и максимальное потребление энергии в кВт. Чем больше урона получает щит, тем выше его энергопотребление.
  - [bold]Защита от столкновений[/bold] — процент урона от тарана, который поглощает щит. Чем выше — тем меньше корпус корабля страдает при ударах.
  - [bold]Штраф перегрузки[/bold] — время в секундах, на которое щит отключается после полного разряда.

  ## Каталог щитов

  [textlink="Гражданские щиты FSG" link="ShieldGeneratorsFSG"]
  Доступны через дерево исследований. Уровни I–IV, от лёгких до щитов класса аванпоста.

  [textlink="TSFMC — Корпус морской пехоты ТСФ" link="ShieldGeneratorsTSFMC"]
  Регламентные боевые щиты с улучшенной регенерацией и запасом прочности.

  [textlink="Союз (USSP)" link="ShieldGeneratorsUSSP"]
  Экономичные конвойные щиты с низким потреблением энергии.

  [textlink="Ренегаты" link="ShieldGeneratorsRenegates"]
  Агрессивные щиты ближнего боя с быстрым восстановлением после перегрузки.

  [textlink="Viper Group" link="ShieldGeneratorsViper"]
  Ударные щиты с высоким пиковым потолком энергии и жёсткой регенерацией.

  [textlink="Ullman Industries" link="ShieldGeneratorsUllman"]
  Корпоративные щиты с минимальным потреблением и широким буфером прочности.

</Document>
