<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="Фабрика должна расти."/>

С помощью системы Factorio от Goobstation можно автоматизировать множество машин и процессов.

Первый шаг — это отдел Эпистемики, открывающий технологию [bold]Промышленная инженерия[/bold], которая даёт вам всё необходимое.

Если вы играли в Factorio или мод Create, вам будет знаком принцип работы.

## Роботизированная рука

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

Это основная рабочая лошадка автоматизации: она перемещает предметы из входной клетки (или хранилища) в выходную клетку (или хранилище).

Без какой-либо настройки она будет работать с предметами на полу перед собой и позади себя, перемещая их из одной клетки в другую.

[bold]Используйте мультитул[/bold], чтобы связать её вход и выход с [bold]автоматизированными машинами[/bold].
Любой порт сигнала, начинающийся с "Item:", совместим и указывает на связь для передачи предметов.

У неё также есть порт сигнала [italic]Moved Item[/italic] (Перемещённый предмет), который активируется после перемещения предмета на выход. Это может быть очень полезно для активации интеракторов.

## Автоматизированные машины

Различные машины можно автоматизировать, установив на них [bold]Автоматизационное улучшение[/bold].

Оно может открыть доступ к:
- портам сигналов для управления машиной путём подключения к кнопкам, логическим элементам и т.д.;
- портам сигналов, которые срабатывают, когда машина что-то делает;
- портам хранилища для автоматизации предметов, которые использует [bold]роботизированная рука[/bold];
- слотам фильтров предметов;
- и другим возможностям.

Вот список всех машин, которые принимают автоматизационные улучшения:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

Обратите внимание, что в настоящее время только некоторые машины могут активироваться сигналом — например, Флэтпакер можно активировать для автоматической упаковки материалов. Однако техфабы и токарные станки по-прежнему требуют ручного ввода.

## Бункер хранения

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Бункер хранения — это большое складское пространство, доступ к которому роботизированные руки могут получать по умолчанию, без необходимости автоматизационного улучшения (в отличие, например, от мусорного бака).

У него есть слот фильтра для контроля того, какие предметы можно вставлять, аналогично роботизированной руке.

Хорошее использование бункера хранения — накапливать в нём предметы, а затем извлекать их чанками с помощью стекового фильтра роботизированной руки.

## Интерактор

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Это устройство имитирует взаимодействие левой кнопкой мыши с удерживаемым предметом на сущности перед ним.
Если предмет не удерживается, это похоже на нажатие E, например, открытие двери/ящика, поднятие предмета и т.д.

Он хранит свой инструмент в настоящей руке, поэтому вы можете заменить его с помощью меню снятия, нажав E на нём.

Его слот фильтра используется для изменения того, с какими сущностями он будет взаимодействовать. Использование правильного фильтра необходимо, так как он будет пытаться взаимодействовать только с одним предметом за раз.
Без фильтра он будет искать [bold]любую сущность[/bold], даже такие вещи, как конвейеры или лужи! Используйте фильтры.

У него есть 5 портов сигналов:
Вход:
- Start (Пуск), используется для попытки взаимодействия с чем-либо
- Auto Start (Автозапуск), который при включении будет автоматически пытаться взаимодействовать после успешного взаимодействия. Если взаимодействия не происходит, он автоматически деактивируется.
Выход:
- Started (Запущено), срабатывает, если взаимодействие начинается
- Completed (Завершено), срабатывает при успешном взаимодействии ИЛИ при завершении взаимодействия
- Failed (Ошибка), срабатывает, если не удалось ни с чем взаимодействовать

## Конструктор

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Эта машина будет конструировать или создавать новые объекты, как вы делаете это в меню создания. Нажмите на неё, чтобы открыть интерфейс для выбора того, что создавать.
Машина выполнит только первый шаг, [bold]используйте интеракторы для завершения многоэтапных конструкций[/bold].
Призраки конструкций и созданные предметы размещаются перед ней. Машину можно поворачивать, что изменит место размещения созданных предметов и построенных структур.

Входные предметы берутся с пола поблизости, а также из её внутреннего хранилища, которое также служит бункером хранения.

У неё такие же порты, как у Интерактора.

## Фильтры

Фильтры можно вставлять в роботизированные руки и бункеры хранения, чтобы ограничивать, какие предметы они могут перемещать и хранить соответственно.

Вы можете создать их вручную с помощью [bold]меню создания[/bold]. Нажмите на них левой кнопкой мыши, чтобы вставить в машины.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
Фильтр имени ищет имя предмета определённым образом.
Например, если вы настроите его на проверку того, что предмет [italic]содержит[/italic] "лист", он будет соответствовать стальным листам, стеклянным листам и т.д.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
Фильтр метки требует, чтобы предметы имели точно соответствующую метку.
Используйте ручной маркиратор на предметах, чтобы они были подобраны.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
Стековый фильтр управляет тем, как он взаимодействует со стеками.
Минимальный размер стека — это просто минимум: если у предмета в стеке нет такого количества, он не будет использован.
Размер выходного чанка ограничивает, сколько из стека может быть взято. Будет взято только целое кратное этому размеру.
[italic]Например, размер чанка 5 для стеков из 6, 10, 14 и 15 возьмёт 5, 10, 10 и 15 соответственно.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
Комбинированный фильтр хранит внутри 2 фильтра и использует логический элемент для управления их функционированием.
По умолчанию он пропускает любой предмет, который проходит через любой из фильтров (элемент ИЛИ).
Он поддерживает все те же операции, что и логические элементы.
Их можно вкладывать друг в друга для создания сколь угодно сложных фильтров!
</Box>

## Транспортировка

Конвейерные ленты — это очевидный способ перемещения предметов, так как они позволяют машинам забирать с них предметы.

В будущем вы также сможете использовать автоматизированные мусорные контейнеры для перемещения предметов по трубам.

Вы также можете использовать цепь или роботизированные руки для транспортировки, но это неэффективно по энергии.

## Радиационный коллектор и порты газовых канистр

Как радиационный коллектор, так и газовые канистры также могут быть улучшены с помощью набора автоматизационных улучшений. Это позволит автоматизировать вставку и извлечение газовых баллонов и добавить ряд портов сигналов.

После применения автоматизационного улучшения газовые канистры получат ряд портов сигналов:

Вход:
- Open (Открыть) — открывает клапан выпуска газа
- Close (Закрыть) — закрывает клапан выпуска
- Toggle (Переключить) — переключает состояние клапана выпуска

С улучшением радиационный коллектор получит следующие порты сигналов:

Выход:
- RadEmpty (РадиоПусто) — устанавливает сигнал HIGH, если газовый баллон отсутствует или его давление ниже 33%. В противном случае выдает сигнал LOW.
- RadLow (РадиоНизко) — устанавливает сигнал HIGH, если давление в газовом баллоне ниже 66%. В противном случае выдает сигнал LOW.
- RadHigh (РадиоВысоко) — устанавливает сигнал HIGH, если давление в газовом баллоне выше 66%. В противном случае выдает сигнал LOW.

Вы можете использовать детектор фронта (создаётся в меню создания), чтобы различать сигналы HIGH и LOW.

</Document>
