<Document>
  # Конфигуратор доступа
  Конфигуратор доступа — это инструмент, используемый для указания того, какой тип персонала может использовать определенные устройства.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфигуратор доступа"/>
  </Box>

  Настраиваемые устройства могут включать шлюзы, защищенные ящики и шкафчики, а также машины с ограниченным доступом.
  Примечание: Доступом шлюзов можно управлять с помощью [color=#a4885c]Сетевого конфигуратора[/color] (или мультитула) для удобства.

  ## Где найти конфигураторы доступа
  Каждая станция оснащена двумя конфигураторами доступа. Первый находится у Старшего инженера, а второй можно найти у Главы персонала.

  ## Как использовать конфигуратор доступа
  Чтобы изменить настройки устройства с помощью конфигуратора доступа:
  - Сначала используйте конфигуратор доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их. Это автоматически откроет интерфейс конфигуратора.
  - Затем вставьте ID-карту в конфигуратор доступа.
  - Установите требования доступа для подключенного устройства. Какие требования можно добавить или удалить, зависит от привилегий доступа вставленной ID-карты.
  - Любые изменения будут применены [color=#a4885c]немедленно[/color] — просто извлеките ID-карту из конфигуратора доступа и закройте интерфейс, когда закончите.

  ## Ограничения на изменение доступа
  В качестве меры предосторожности вставленная ID-карта должна иметь [bold]все[/bold] требования доступа, которые в данный момент активны на подключенном устройстве, чтобы изменить его.

  Например, устройство, доступ к которому имеют как сотрудники 'Науки', так и 'Медицины', может быть изменено только с помощью ID-карты, имеющей доступ [color=#a4885c]к обоим[/color] этим отделам.
  Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если вставленная ID-карта не имеет достаточных привилегий для изменения устройства.

  Устройство без установленных требований доступа, например, общедоступный шлюз, может быть изменено с помощью любой действительной ID-карты станции.

  ## Ремонт считывателей ID-карт с нарушенным доступом
  Агенты Синдиката могут пытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью [color=#a4885c]Аутентификационного дезинтегратора[/color].
  Этот зловредный инструмент полностью выводит из строя любые считыватели ID-карт, подключенные к устройству, делая его общедоступным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Чтобы восстановить повреждение, вам обычно потребуется частично разобрать устройство и собрать его заново.
  Это сбросит требования доступа к значениям по умолчанию, что позволит вам перенастроить устройство по мере необходимости.

  ## Ремонт шлюзов с нарушенным доступом
  Шлюзы можно отремонтировать несколькими способами, если их требования доступа были взломаны.

  Если у вас есть Конфигуратор доступа, вы можете использовать [color=#a4885c]Отвертку[/color], чтобы снять сервисную панель шлюза, а затем использовать Конфигуратор доступа для перенастройки требований доступа шлюза.
  Частичная разборка не требуется.

  Если у вас нет Конфигуратора доступа, вы все равно можете починить шлюз, частично разобрав его до тех пор, пока не извлечете электронику двери, а затем собрав его заново.
  Это сбросит требования доступа шлюза к тем, которые были у него по умолчанию в начале смены.

</Document>
