<Document>
  # Атмос-сигнализации
  Атмос-сигнализация — это устройство, обеспечивающее централизованный мониторинг и контроль над всеми связанными с ней устройствами атмосферной системы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  С помощью атмос-сигнализации служба атмосферы может быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

  В помещении часто на стене устанавливается атмос-сигнализация для быстрого управления несколькими устройствами в этой комнате.

  Вы можете узнать, как связывать устройства, в руководстве [textlink="Связь" link="Networking"].

  ## Пользовательский интерфейс
  Взаимодействие с атмос-сигнализацией вызовет меню с 3 разделами:
  - Верхний: Текущий статус атмос-сигнализации. Включает текущее давление и температуру в области, которую контролирует сигнализация.
  - Средний: Списки связанных [textlink="Вентиляционных отверстий" link="AirVent"] и [textlink="Скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех датчиков, передающих данные на сигнализацию.
  - Нижний: Кнопки для управления режимами работы атмос-сигнализации, а также возможность включения/отключения автоматического переключения режимов.

  ## Статус тревоги
  Атмос-сигнализации быстро сообщают о состоянии контролируемой области с помощью цвета индикатора на устройстве:
  - [color=green]Нормально[/color]: В области безопасно дышать.
  - [color=yellow]Предупреждение[/color]: Атмосфера в области начинает отклоняться от желаемой и становится небезопасной.
  - [color=red]Опасно[/color]: Находиться в области больше небезопасно, требуется автономное дыхание и/или жесткие костюмы.

  Атмос-сигнализация автоматически опускает (закрывает) связанные [textlink="противопожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"], когда достигается статус [color=Red]Опасно[/color].
  Эти [textlink="противопожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимутся (откроются), когда статус вернется в [color=green]Нормально[/color].

  Атмос-сигнализации имеют [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трех статусов, которые можно использовать для запуска других [textlink="сигнальных" link="Networking"] устройств при изменении статуса.

  ## Датчики
  Все [textlink="Вентиляционные отверстия" link="AirVent"] и [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенный датчик, который передает данные на атмос-сигнализацию.
  Эти датчики можно настроить на вкладке [bold]Датчики[/bold] в меню атмос-сигнализации.

  Статус атмос-сигнализации напрямую определяется пороговыми значениями на каждом датчике.
  Если датчик сообщает о давлении, температуре или газовом составе за пределами установленных порогов, атмос-сигнализация соответствующим образом изменит свой статус.

  Эти пороговые значения можно регулировать и отключать по мере необходимости.
  Например, если вы контролируете помещение, которое естественным образом имеет низкую температуру (например, морозильная камера) или высокую температуру (например, камера сгорания), вы можете настроить температурные пороги в соответствии с ожидаемыми значениями.

  Датчик атмосферы также можно создать и [textlink="связать" link="Networking"] с атмос-сигнализацией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для контроля областей, где у вас еще нет вентиляционного отверстия или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключенными устройствами в атмос-сигнализациях предусмотрены режимы работы, которые быстро меняют поведение всех связанных устройств для достижения желаемого эффекта.
  - None (Отключено): Отключает все устройства, связанные с атмос-сигнализацией.
  - Filtering (Фильтрация): [textlink="Вентиляционные отверстия" link="AirVent"] будут включены с внешним порогом, установленным на стандартное атмосферное давление. [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] будут включены и будут очищать все отходящие газы обычным образом.
  - Filtering (Wide) (Фильтрация (Широкая)): То же, что и Filtering, но все связанные [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] включат свой режим WideNet.
  - Fill (Заполнение): [textlink="Вентиляционные отверстия" link="AirVent"] будут включены с внешним порогом, установленным на максимальное давление, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"] кПа[/color]. [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] будут отключены.
  - Panic (Аварийный): [textlink="Вентиляционные отверстия" link="AirVent"] будут отключены, а [textlink="Скрубберы" link="AirScrubber"] будут переведены в режим сифонирования.

  Атмос-сигнализации будут автоматически переключаться между режимами Filtering и Filtering (Wide) в зависимости от текущего состояния контролируемой области.
  - Если область достигнет статуса [color=red]Опасно[/color] или выше, атмос-сигнализация переключится в режим Filtering (Wide).
  - Если область достигнет статуса [color=green]Нормально[/color] или [color=yellow]Предупреждение[/color], атмос-сигнализация переключится в режим Filtering.

  Это поведение можно отключить, переключив галочку "Auto" в нижней части меню атмос-сигнализации.

  Соответствующие советы по устранению [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] и [textlink="пожаров" link="Fires"] можно найти в соответствующих руководствах.
</Document>
