<Document>
  # Шлюзы
  Шлюзы используются для контроля доступа в различные зоны станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно открыть, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] с пустой рукой, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] если руки заняты, или столкнувшись со шлюзом.

  Шлюз откроется, только если у вас есть ID-карта с соответствующим уровнем доступа.
  ID-карта должна быть в вашей руке или в слоте для ID.
  В случае наличия нескольких ID-карт, шлюз проверит их все, когда вы попытаетесь его открыть.
  Это же поведение применимо и к ID-картам, вставленным в КПК.

  Уровень доступа, необходимый для открытия двери, может быть изменен с помощью Конфигуратора доступа или с помощью использования Мультитула на электронике двери для шлюза (что требует разборки).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы блокируют поток газа, поэтому их можно использовать для изоляции зон в случае [textlink="разгерметизации корпуса" link="Spacing"] или [textlink="пожара." link="Fires"]
  Они также удерживают газ на своей клетке, даже когда закрыты, поэтому будьте осторожны при их открытии во время или после утечки газа.

  ## Блокировка и аварийный доступ
  Шлюзы могут быть заблокированы, чтобы предотвратить их открытие или взлом вручную. Когда это происходит, шлюз отображает красные индикаторы в верхней части двери.

  Шлюзы также можно перевести в режим аварийного доступа. В этом режиме любой человек может открыть шлюз, независимо от уровня доступа. Когда это происходит, шлюз отображает мигающие желтые индикаторы в верхней части двери.

  ## Дистанционное управление
  Шлюзами можно управлять дистанционно, либо с помощью станционного ИИ, либо с помощью Пультов управления дверями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Станционный ИИ, который имеет дистанционное управление всеми шлюзами[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Драгоценные пульты управления дверями. С неограниченной силой...[/italic][/color]
  </Box>


  Руководители отделов обычно получают пульты управления дверями для своих соответствующих отделов.

  С помощью этих пультов они могут открывать, закрывать, блокировать и устанавливать аварийный доступ.

  ## Связь
  Шлюзы могут быть связаны с другими устройствами с помощью системы [textlink="Связь" link="Networking"].
  Это позволяет создавать полноценные станционные шлюзы в космос или связывать несколько шлюзов вместе.

  ## Стили
  Шлюзы могут иметь разные стили в соответствии с отделами станции. Стиль отдела обычно отражает требуемый уровень доступа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Шлюзы можно перекрасить с помощью пульверизатора.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Проводка
  Шлюзы имеют внутреннюю проводку под сервисной панелью, которую можно открыть с помощью отвертки.
  Каждый провод управляет некоторым аспектом функциональности шлюза.
  Когда вы подаете импульс на провод, перерезаете или восстанавливаете его, это по-разному влияет на шлюз.

  Индикаторы рядом с проводами указывают на состояние провода:
  - Постоянно горящий индикатор означает, что система функционирует нормально.
  - Мигающий индикатор означает, что система неисправна. Она либо не работает, либо ведет себя не так, как задумано.
  - Отсутствие света означает, что система не питается.

  Ниже приведен список проводов и их функций:

  [color=#a4885c]Провод блокировки (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Блокирует или разблокирует дверь.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Блокирует дверь.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Ничего не делает.

  [color=#a4885c]Провод питания (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Отключает питание двери на короткое время.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Либо отключает питание двери, если перерезаны оба провода питания, либо вызывает короткое замыкание, если перерезан только один, поражая людей без изолированных перчаток током.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Либо восстанавливает питание двери, если оба провода питания были перерезаны, либо останавливает короткое замыкание, если был перерезан только один.

  [color=#a4885c]Провод журналирования (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно отключает журналирование двери.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Отключает журналирование двери.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Повторно включает журналирование двери.

  [color=#a4885c]Провод индикатора блокировки (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно выключает систему или включает её обратно.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Предотвращает включение индикатора блокировки, который сигнализирует, заблокирована дверь или нет.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Включает систему обратно.

  [color=#a4885c]Провод таймера (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно уменьшает время работы таймера двери.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Отключает таймер. Дверь закроется, как только это станет безопасно.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Повторно включает таймер.

  [color=#a4885c]Провод системы безопасности (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Временно отключает систему безопасности.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Отключает систему безопасности. Дверь закроется, даже если есть препятствие.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Повторно включает систему безопасности.

  [color=#a4885c]Провод доступа ИИ (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Подать импульс[/color]: Ничего не делает.
  - [color=red]Перерезать[/color]: Отключает доступ ИИ. ИИ больше не может управлять дверью.
  - [color=green]Восстановить[/color]: Повторно включает доступ ИИ.

</Document>
