<Document>
  # Улучшения шлюзов
  Нередко находятся умельцы, которые пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

  К счастью, в шлюзы можно установить определенные средства защиты, чтобы создать препятствия для потенциальных нарушителей.

  ## Шлюзы средней защиты
  Самая базовая форма предотвращения вторжения — установка защищенного стального листа, который предотвратит доступ к внутренней проводке шлюза.

  Для улучшения базового шлюза до шлюза средней защиты вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 стальных листа"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвертка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить базовый шлюз:
  - Используйте отвертку, чтобы открыть сервисную панель шлюза.
  - Добавьте стальные листы к шлюзу.
  - Приварите стальные листы на место.
  - Закройте сервисную панель с помощью отвертки.

  ## Шлюзы высокой защиты
  Для шлюзов, ведущих в наиболее чувствительные зоны космической станции, рекомендуется использовать более сильные средства сдерживания. Шлюзы высокой защиты имеют улучшенную бронеплиту для защиты внутренней проводки.

  Для улучшения шлюза средней защиты до шлюза высокой защиты вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пласталиста"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвертка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить шлюз средней защиты:
  - Используйте отвертку, чтобы открыть сервисную панель шлюза.
  - Добавьте пласталисты к шлюзу.
  - Приварите пласталисты на место.
  - Закройте сервисную панель с помощью отвертки.

  ## Шлюзы максимальной защиты
  При желании вы можете улучшить шлюз высокой защиты до шлюза максимальной защиты. Шлюзы максимальной защиты обладают дополнительным слоем электрифицированной проволочной сетки поверх других защит, которая может ударить током любого неавторизованного персонала, пытающегося взломать шлюз.

  Для улучшения шлюза высокой защиты до шлюза максимальной защиты вам потребуются следующие материалы:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 пласталиста"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 металлических стержня"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Отвертка"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварочный аппарат"/>
	  </Box>
  </Box>

  Чтобы улучшить шлюз высокой защиты:
  - Используйте отвертку, чтобы открыть сервисную панель шлюза.
  - Добавьте пласталисты к шлюзу.
  - Приварите пласталисты на место.
  - Добавьте металлические стержни к шлюзу.
  - Закройте сервисную панель с помощью отвертки.
</Document>
