<Document>
  # Воздушный скруббер
  Воздушный скруббер необходим для поддержания атмосферы, свободной от отработанных газов, выделяемых дышащими существами, и атмосферных возмущений.
  Его основная задача — удалять нежелательные газы из окружающей атмосферы.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Для работы воздушному скрубберу требуется [textlink="power" link="Power"] от близлежащего [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"].

  Поведение скруббера по умолчанию — удалять все газы, кроме азота и кислорода, из окружающей атмосферы. Он будет продолжать это поведение, если не получит указаний от [textlink="linked" link="Networking"] [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

  Скруббер можно приварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Параметры настройки
  При [textlink="linked" link="Networking"] с [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] воздушные скрубберы получают больше функций.

  Целевые газы для удаления можно определить в выпадающем списке "Газовые фильтры". Имейте в виду, что этот список сбрасывается при изменении режимов [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

  Воздушные скрубберы имеют два варианта "направления": Очистка (Scrubbing) и Сифонирование (Siphoning).
  - Очистка удаляет газы, определенные в газовых фильтрах.
  - Сифонирование игнорирует все газовые фильтры и высасывает все газы из атмосферы.

  Оба этих режима ограничены настройкой Скорость (Rate), которая определяет скорость (в литрах), с которой скруббер засасывает газы из окружающей атмосферы.

  Воздушные скрубберы также имеют настройку "WideNet", которая расширяет радиус рабочей зоны скруббера. Обычно скруббер очищает атмосферу на одной клетке, где он находится.
  В режиме WideNet скруббер очищает газ с 4 клеток, окружающих скруббер, как показано:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это фактически умножает его общую скорость, поскольку теперь воздушные скрубберы будут выполнять свою очистку на 5 клетках одновременно.

  Скрубберы, [textlink="linked" link="Networking"] с [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, будут автоматически включать режим WideNet в режиме [textlink="air alarm's" link="AirAlarms"] "Filtering (Wide)", когда в атмосфере обнаруживается высокая концентрация нежелательных газов.

  WideNet чрезвычайно полезен для быстрой очистки больших объемов трития из камер сгорания плазмы.

</Document>
