<Document>
  # Вентиляционное отверстие
  Вентиляционное отверстие — это стандартный вентиляционный клапан, встречающийся во всех помещениях, которые вы хотите заполнить пригодной для дыхания атмосферой под давлением.
  Его основная задача — перекачивать газы в окружающую атмосферу до достижения заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы вентиляционному отверстию требуется [textlink="power" link="Power"] от близлежащего [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"].

  Вентиляционное отверстие можно приварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Стандартный режим работы
  Поведение вентиляционного отверстия по умолчанию — просто выпускать газ в окружающую атмосферу при давлении [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"] кПа[/color].

  Скорость работы вентиляционного отверстия зависит от разницы между удвоенным давлением в подключенной [textlink="трубной сети" link="PipeNetworks"] и давлением окружающей атмосферы.
  Выражаясь формулой:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × Давление в трубах - Давление окружающей атмосферы[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что вентиляционное отверстие не сможет накачать до 101.3 кПа, если давление газа внутри отверстия упадет ниже половины этого значения.

  ## Блокировка по давлению
  Вентиляционные отверстия переходят в состояние [color=red]блокировки по давлению[/color], когда давление окружающей атмосферы опускается ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"] кПа[/color].
  Это сделано для предотвращения потери полезных газов в космосе, если помещение не герметично.
  Индикаторы на вентиляционном отверстии становятся [color=yellow]желтыми[/color], сигнализируя об этом изменении.

  Это состояние можно [color=green]отменить[/color], нажав правой кнопкой мыши на отверстие и выбрав 'Снять блокировку по давлению' (Release pressure lock out), или установив режим Fill (Заполнение) на подключенной [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

  Важно отметить, что вентиляционные отверстия в состоянии [color=red]блокировки по давлению[/color] все еще очень медленно теряют газ.
  Количество газа, которое они теряют, зависит от текущего давления в подключенной к ним трубной сети.

  ## Параметры настройки
  При [textlink="linked" link="Networking"] с [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] вентиляционные отверстия получают больше функций.

  Вентиляционные отверстия имеют два варианта "направления": Выпуск (Releasing) и Сифонирование (Siphoning).
  - Выпуск просто выпускает газы в атмосферу из подключенной трубной сети.
  - Сифонирование высасывает воздух из атмосферы в подключенную трубную сеть. Индикаторы на вентиляционном отверстии становятся [color=red]красными[/color], сигнализируя об этом изменении.

  ## Границы давления
  Вентиляционные отверстия имеют систему границ давления (PressureBound), которая контролирует давление, при котором вентиляционное отверстие будет заполнять атмосферу или отбирать газ из подключенной трубной сети. Эти ограничения учитываются как в режиме выпуска, так и в режиме сифонирования.

  Настройка "PressureBound" имеет четыре варианта:
  - ExternalBound (Внешняя граница) заставляет вентиляционное отверстие соблюдать ограничения давления, определенные в поле External bound.
  - InternalBound (Внутренняя граница) заставляет вентиляционное отверстие соблюдать ограничения давления, определенные в поле Internal bound.
  - Both (Обе) заставляет вентиляционное отверстие соблюдать ограничения давления, определенные в обоих полях External и Internal bound.
  - NoBound (Без границ) не заставляет вентиляционное отверстие соблюдать никаких ограничений.

  Когда отверстие находится в режиме выпуска:
  - Если внешнее граничное давление установлено на 101.3 кПа, вентиляционное отверстие не будет повышать давление в атмосфере выше 101.3 кПа.
  - Если внутреннее граничное давление установлено на 50 кПа, вентиляционное отверстие не будет отбирать газ из подключенной трубы, если ее давление ниже 50 кПа.

  Когда отверстие находится в режиме сифонирования:
  - Если внешнее граничное давление установлено на 101.3 кПа, вентиляционное отверстие будет откачивать газы до тех пор, пока давление в атмосфере не достигнет 101.3 кПа.
  - Если внутреннее граничное давление установлено на 50 кПа, вентиляционное отверстие не будет нагнетать газы в трубную сеть, если ее давление превышает 50 кПа.

  Если вы все еще не поняли систему PressureBound, вот простой способ думать о ней:
  - Внешняя граница (External bound) — это верхний предел для окружающей атмосферы. "Я не буду повышать давление в окружающей атмосфере выше этого значения и не буду отбирать из атмосферы ниже этого значения."
  - Внутренняя граница (Internal bound) — это нижний предел для подключенной трубной сети. "Я не буду отбирать из моего источника ниже этого давления и не буду нагнетать воздух в трубную сеть выше этого давления."
  - Настройки "Pressure bound" просто определяют, какие ограничения следует соблюдать, а какие игнорировать.

</Document>
