<Document>
  # Антиматериальный двигатель (ДАМ)
  Антиматериальный двигатель — это вспомогательный генератор краткосрочной поддержки станции, обеспечивающий значительную часть энергии на ограниченное время.

  Он используется в основном для помощи инженерам в запуске более крупных двигателей, таких как [textlink="Сингулярный двигатель" link="SingularityEngine"] или [textlink="Тесловский двигатель" link="TeslaEngine"], подпитывая [textlink="батареи" link="PowerStorage"] станции частичной энергией для продления времени их работы.

  ## Конструкция
  <Box>Необходимые части:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Контроллер ДАМ — это часть ДАМ, которая подает энергию в сеть станции через [textlink="HV соединение" link="VoltageNetworks"].
  Поэтому начинать сборку ДАМ следует с установки контроллера поверх [color=orange]провода ВН[/color].

  На большинстве станций есть открытая [color=orange]проводка ВН[/color] или специально отведенные места для установки контроллера ДАМ с помощью гаечного ключа, чтобы он подключился к сети.

  Экранирование ДАМ — это физическая структура, образующая антиматериальный двигатель. Она создается путем преобразования плоских упаковок ДАМ в экранирование с помощью мультитула.

  Чтобы сконструировать ДАМ, начните с размещения квадрата 3x3 или больше из плоских упаковок ДАМ, готовя их к сборке, стараясь максимизировать количество "центральных" частей, окруженных со всех восьми сторон.
  Чем больше центральных частей, тем больше ядер будет у вашего ДАМ и тем больше энергии он сможет безопасно выдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  После этого с помощью мультитула можно преобразовать каждую плоскую упаковку ДАМ в экранирование, что должно сформировать готовую конфигурацию ДАМ.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример установки с одним ядром[/italic][/color]
  </Box>

  ## Эксплуатация
  Чтобы запустить ДАМ, вставьте топливный бак в контроллер ДАМ и установите безопасную скорость впрыска.

  Безопасная скорость впрыска — это точка, в которой ДАМ может безопасно работать без перегрева, максимизируя выход энергии.

  Эта скорость всегда равна удвоенному количеству ядер.

  Например, ДАМ с одним ядром будет иметь безопасную скорость впрыска 2. С двумя ядрами безопасная скорость впрыска будет 4, и так далее.

  Любое превышение этого соотношения в конечном итоге приведет к [color=#ff0000]перегреву[/color] двигателя и вскоре после этого к [color=#ff0000]взрыву[/color].

  Контроллер ДАМ будет [textlink="сообщать" link="InspectingPower"] как о количестве энергии, подаваемой в сеть, так и о теоретической максимальной энергии, которую он мог бы выдать при наличии спроса.

</Document>
