<Document>
  # Инструменты Атмоса
  Атмосферные техники имеют тот же основной набор инструментов, что и инженеры, но у них также есть доступ к двум новым инструментам: Проектор голо-вентилятора и Газоанализатор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Проектор голо-барьера
  Проектор голо-барьера — это инструмент, который может проецировать барьер из жесткого света, блокирующий поток воздуха и газа, но при этом позволяющий людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это чрезвычайно полезно для перемещения между [textlink="буферными зонами противопожарных шлюзов" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между комнатами, а также служит сигналом для обычного экипажа о том, что входить в комнату может быть небезопасно.
  Его также можно использовать для создания временного барьера, позволяющего экипажу быстро перемещаться между разгерметизированной и герметичной зоной без риска утечки воздуха из других помещений.

  Он имеет внутренний заряд, который будет расходоваться при каждом использовании, но его можно перезарядить, извлекая элемент питания и вставляя его в зарядное устройство для элементов питания или перезарядное устройство.

  Голо-вентиляторы, размещенные рядом с [textlink="противопожарным шлюзом" link="FireAndGasControl"], деактивируют блокировку шлюза, позволяя открыть противопожарный шлюз вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор — это инструмент, который можно использовать для анализа газового состава окружающей атмосферы или любого [textlink="атмосферного устройства" link="GasManipulation"], содержащего газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете использовать Газоанализатор, нажав на [textlink="устройство" link="GasManipulation"], содержащее газ, или нажав на воздух в комнате.

  При использовании газоанализатор сообщает:
  - Объем измеряемого устройства (не объем газа!)
  - Общее давление газа в кПа
  - Температуру газа в Кельвинах (K) и Цельсиях (C)
  - Точный состав газа в молярных количествах и в процентах от общего объема газа

  В нижней части интерфейса газоанализатор отображает визуальное указание различных [textlink="газов" link="Gasses"], присутствующих в составе, а также их относительную концентрацию.

  Когда газоанализатор анализирует бинарные и тринарные [textlink="устройства" link="GasManipulation"] (устройства с двумя и тремя входами/выходами), он отображает состав каждого входа/выхода отдельно. Это полезно для устранения неполадок в настройках [textlink="смешивания и фильтрации" link="MixingAndFiltering"] газов.

</Document>
