<Document>
  # Расширение и ремонт станций
  В Space Station 14 часто встречается желание игроков расширить станцию или заделать дыры, оставленные метеорами или другими повреждениями.

  ## Решётка
  Решётка — это голые металлические прутья, размещённые в открытом космосе. Она используется как фундамент для строительства и крепления объектов к станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете создать решётку, разместив прутья в открытом космосе, используя [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Помните, что вы можете превратить стальные листы в прутья с помощью меню строительства.

  Решётка не удерживает давление, и все газы будут утекать через неё в космос.

  Вы можете использовать кусачки, чтобы удалить решётку, применив их [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на ней.

  Если игра препятствует вам в размещении решётки, это потому, что другая отдельная сетка находится слишком близко к сетке, которую вы пытаетесь расширить. Вы можете использовать кусачки, чтобы удалить мешающую сетку.

  ## Плиты корпуса
  Плиты корпуса — это твёрдое основание станции, на котором держатся все остальные части станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Решётку можно превратить в покрытие, используя сталь или почти любой тип напольной плитки, нажав [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Это превратит решётку в покрытие, которая может удерживать давление и газы.

  Рекомендуется использовать напольные плитки для замены решётки вместо стальных листов, так как вы можете сделать 4 напольные плитки из одного стального листа.

  Вы можете использовать РСУ (RCD), чтобы разобрать плиты корпуса обратно в решётку.

</Document>
