<Document>
  # Противопожарный и газовый контроль
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизация" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные возмущения" link="AtmosphericUpsets"] являются обычным явлением на станции.
  Эти возмущения могут быстро распространиться по всей станции и сделать атмосферу непригодной для обитания экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях есть различные устройства, помогающие предотвратить распространение этих возмущений.

  ## Противопожарные шлюзы
  Противопожарные шлюзы — это простой и эффективный способ предотвратить распространение пожаров по станции.

  Основываясь на условиях, определяемых шлюзом, или по команде от подключенных [textlink="атмос-сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, они могут перекрывать участки станции, предотвращая распространение опасных условий.

  ## Секционирование станции
  Противопожарные шлюзы намеренно размещаются в ключевых зонах, чтобы разделить станцию на секции. Открытые пространства, такие как коридоры или променады, разделены на более мелкие секции. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через смежные комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Базовое функционирование
  Если противопожарный шлюз не подключен к [textlink="атмос-сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, он будет функционировать на основе условий, которые он определяет. Противопожарный шлюз опустится (закроется), если:
  - Температура между двумя сторонами шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"] K[/color] или более.
  - Давление между двумя сторонами шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"] кПа[/color] или более.

  Если эти условия сохраняются, шлюз переходит в режим блокировки. Противопожарные шлюзы в режиме блокировки имеют [color=red]красные[/color] индикаторы и не могут быть открыты вручную. Их могут открыть только люди с доступом Инженерии или с помощью монтировки.

  Противопожарные шлюзы в режиме блокировки не могут быть открыты с помощью доступа Инженерии, если они обесточены. Только монтировка может открыть обесточенный противопожарный шлюз в режиме блокировки.

  Если условия между двумя сторонами шлюза возвращаются в допустимые пределы различий, шлюз отключает режим блокировки, и его может открыть любой желающий.
  Обратите внимание, что это означает лишь то, что условия с обеих сторон шлюза одинаковы, а не то, что они безопасны.

  Распространенным примером этого является противопожарный шлюз, который закрылся из-за того, что обе стороны подверглись воздействию космоса.

  ## Подключение к атмос- и пожарным сигнализациям
  Противопожарные шлюзы могут быть подключены к [textlink="атмос-сигнализациям" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям для получения команд о том, когда опускаться.
  Противопожарные шлюзы используют [textlink="систему списков" link="Networking"], и вы можете подключить эти устройства с помощью мультитула или сетевого конфигуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Каждый противопожарный шлюз имеет свой уникальный адрес. Процесс подключения вентиляционных отверстий, скрубберов и датчиков к атмос-сигнализациям очень похож.

  ## Работа под управлением атмос-сигнализаций
  При подключении к атмос-сигнализации противопожарные шлюзы также опускаются по команде подключенной [textlink="атмос-сигнализации" link="AirAlarms"].

  Противопожарные шлюзы опускаются, если атмос-сигнализация достигает состояния тревоги [color=red]Опасно[/color]. Противопожарные шлюзы остаются опущенными, пока атмос-сигнализация не вернется в состояние [color=green]Нормально[/color].

  Противопожарные шлюзы, находящиеся в режиме блокировки, не поднимутся, даже если атмос-сигнализация вернется в состояние [color=green]Нормально[/color]. Даже если разница давлений устранена, шлюз останется опущенным, пока атмос-сигнализация не отправит повторно состояние зеленой тревоги.

  ## Работа под управлением пожарных сигнализаций
  При подключении к пожарной сигнализации противопожарные шлюзы опускаются, если пожарная сигнализация сработала. Противопожарные шлюзы остаются опущенными, пока пожарная сигнализация не будет сброшена.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарные сигнализации — это устройства, которые можно использовать для централизованного управления всеми подключенными противопожарными шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с датчиками могут быть [textlink="связаны" link="Networking"] с пожарными сигнализациями, которые сработают, если датчик достигнет порога температуры [color=red]Опасно[/color], определенного его датчиками.

  Когда пожарная сигнализация срабатывает, все подключенные противопожарные шлюзы переопределяются состоянием тревоги [color=red]Опасно[/color] и опускаются.

  Сигнализация автоматически сбросится, когда датчик вернется к порогу температуры [color=green]Нормально[/color].

  Вы можете включить и сбросить пожарную сигнализацию вручную, взаимодействуя с ней.

  Это можно использовать для быстрого ручного опускания противопожарных шлюзов в комнате или для их поднятия после устранения возмущения.
</Document>
