<Document>
  # Газы
  Газы являются критически важной частью работы станции.
  Вы можете знать их как то, чем вы дышите, но они также используются во многих других целях.

  Газы обладают определенными свойствами, которые делают их полезными для разных задач.
  Служба атмосферы также может синтезировать экзотические газы из других газов, которые могут использоваться для специальных целей.

  ## Кислород (Oxygen)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Распространенный газ, используемый большинством видов на станции для дыхания.

  Кислород является окислителем, что означает, что он поддерживает горение.
  Это делает его как полезным при смешивании газов в камере сгорания, так и опасным при смешивании с легковоспламеняющимися газами.

  ## Азот (Nitrogen)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый вместе с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной пригодной для дыхания атмосферы.

  Некоторые виды, такие как Слаймы, дышат азотом, а вид Вокс требует для дыхания исключительно азот.

  ## Воздушная смесь (Air Mix)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинства видов на станции.
  Она состоит из 21% кислорода и 79% азота.

  ## Углекислый газ (Carbon Dioxide)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отработанный газ, производимый большинством видов на станции. Распространенный побочный продукт горения.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

  ## Водяной пар (Water Vapor)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Распространенный газ, образующийся при горении плазмы и других процессах.

  Водяной пар имеет хорошую удельную теплоемкость по сравнению с другими газами, что делает его полезным для перемещения тепла.

  ## Плазма (Plasma)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Легковоспламеняющийся газ, используемый во многих процессах на станции.

  Инженерия использует этот газ для выработки энергии и создания экзотических газов.

  При сжигании выделяется много тепла, а также побочные газообразные продукты, такие как углекислый газ, водяной пар и тритий, в зависимости от эффективности сгорания.

  Газ плазмы также имеет хорошую удельную теплоемкость, что делает его полезным для перемещения тепла.

  ## Тритий (Tritium)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Чрезвычайно легковоспламеняющийся радиоактивный газ, используемый для создания фрезона.

  Тритий производится при сжигании плазмы в камере сгорания и может быть использован для создания газа фрезона в сложном процессе смешивания.

  Эффективность синтеза трития зависит от различных факторов, таких как богатство смеси и температура.

  ## Плюоксиум (Pluoxium)
  Плюоксиум — это инертный заменитель кислорода, который доставляет в восемь раз больше O2 в кровоток, требуя минимального давления всего 3 кПа для автономного дыхания.

  Плюоксиум может быть создан путем совместного воздействия O2, CO2 и трития в экзотермической реакции при температуре от 50 K до 273 K. Кроме того, плюоксиум также создается Сверхматерией в присутствии кислорода и CO2.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister"/>
  </Box>

  ## БЗ (BZ)
  Газ BZ — это мощный галлюциноген, а также усыпляющее средство для слаймов. Он токсичен для дыхания и вызывает раздражение дыхательных путей и кашель. BZ часто используется как ингредиент в более сложных газовых реакциях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
  </Box>

  ## Фрезон (Frezon)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Очень востребованный газ из-за сложности его создания и его многочисленных свойств.

  Он имеет чрезвычайно высокую удельную теплоемкость, что делает его отличным для перемещения больших объемов тепла.

  Фрезон может соединяться в воздухе с азотом с образованием закиси азота, а также значительно охлаждать воздух до температуры ниже нуля.

  Фрезон очень сложен в создании, требуется смесь трития, кислорода и азота, все точно настроенные для получения газа.
  Если вы хотите создать этот газ самостоятельно, вот что вам нужно знать:
  - Фрезон производится в результате комбинации кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются в соотношении примерно 1:8.
  - Азот требуется в качестве катализатора реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция образования фрезона происходит только при криогенных температурах ниже 73.15 K. Эффективность реакции (сколько фрезона производится) зависит от температуры. Чем ближе к 73.15 K, тем больше фрезона производится и тем меньше азота потребляется.

  Помните, атмосферика — это эксперименты и оптимизация процессов. Пробуйте, пока не получится правильно!

  ## Хилиум (Healium)
  Хилиум — это красный газ, образующийся в холодных условиях, который действует как сильное снотворное, одновременно залечивая ожоги, ушибы и токсические повреждения. Чрезмерное использование приведет к опьянению.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="баллон фрезона"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="баллон хилиума"/>
  </Box>

  ## Нитриум (Nitrium)
  Нитриум — это газообразный стимулятор, который при вдыхании может повысить скорость и выносливость. При более низких концентрациях нитриум увеличивает вашу максимальную скорость бега, пока вы здоровы и не ослаблены. Кроме того, при несколько более высоких концентрациях дыхание нитриумом предотвращает сонливость. При высоких концентрациях его вдыхание начинает разрушать легкие человека, вызывая удушье.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="баллон нитриума"/>
  </Box>

  Нитриум разлагается на азот и водяной пар при контакте с кислородом комнатной температуры. Эта реакция может выделять много тепла, делая станцию некомфортно теплой в случае утечки.

  ## Закись азота (Nitrous Oxide)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреационный и отработанный газ, производимый слаймами, а также в результате соединения фрезона и азота.

  ## Аммиак (Ammonia)
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся при разложении тел.

  Может быть сконденсирован для получения аммиака, который можно использовать для создания космического очистителя.

</Document>
