<Document>
  # Проверка энергосистемы
  Инженеры могут проверить энергосеть, чтобы увидеть полезную статистику о ней.
  Это может помочь инженерам диагностировать проблемы с питанием и найти первопричины проблем.

  ## Компьютер мониторинга питания
  Компьютер мониторинга питания — это устройство, которое можно использовать для проверки всех энергосетей на станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  Компьютер мониторинга питания имеет два основных раздела: карту станции и статистику питания.

  На карте станции показано:
  - Планировка станции с выделением [color=green]низкого[/color], [color=yellow]среднего[/color] и [color=orange]высокого[/color] [textlink="напряжения сетей" link="VoltageNetworks"].
  - [textlink="Все АПК, СМЭС и подстанции." link="VoltageNetworks"]
  - Все [textlink="производители" link="Generators"] энергии, подключенные к станции (обратите внимание, что они не обязательно должны быть подключены к энергосети, чтобы отображаться).

  Статистика питания показывает:
  - Общую выработку [textlink="генераторов" link="Generators"], то есть то, что генераторы производят в данный момент для удовлетворения спроса сети.
  - Общее использование [textlink="батарей" link="PowerStorage"], то есть количество энергии, потребляемой от батарей. Сети, полностью питающиеся от генераторов, будут показывать низкое использование батарей.
  - Общую нагрузку сети, то есть количество энергии, запрашиваемой станцией.

  В идеальной ситуации общая выработка генераторов должна соответствовать общей нагрузке сети, а общее использование батарей должно быть низким.
  Используя эти три статистических показателя, инженеры могут получить точную картину ситуации с питанием на станции.
  Например:
  - Если общая выработка генераторов ниже общей нагрузки сети, на станции наблюдается дефицит энергии.
  - Если общее использование батарей высокое, станция потребляет энергию из батарей, чтобы компенсировать разницу.
  - Если оно равно нулю, а нагрузка на генераторы ниже общей нагрузки сети, то на станции наблюдается пониженное напряжение (brownout), так как батареи полностью разряжены.
  - Если общая выработка генераторов выше общей нагрузки сети, то СМЭС заряжаются.

  ## Вкладки устройств
  Компьютер мониторинга питания имеет вкладки для каждой категории устройств на станции.
  Перемещение по этим вкладкам питания покажет статистику питания для каждой категории устройств.
  Например:
  - Нажатие на источник покажет, что именно питает этот источник и сколько энергии он подает. Также будут выделены устройства, подключенные к этому источнику.
  - Нажатие на СМЭС, подстанцию или АПК покажет две энергосети, к которым он подключен, сколько энергии он получает и сколько распределяет, а также точные устройства, которые обмениваются энергией с целевым устройством.

  ## Проверка с помощью Мультитула
  Мультитул можно использовать для проверки силовых кабелей, чтобы увидеть их статистику питания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Когда вы нажимаете на кабель мультитулом, он показывает статистику питания кабеля. Она включает:
  - Текущее снабжение, то есть количество энергии, которое обеспечивает источник.
  - Текущее снабжение от батарей, то есть количество энергии, потребляемой от батарей.
  - Теоретическое снабжение, то есть максимальное количество энергии, которое источник мог бы обеспечить при наличии спроса.
  - Идеальное потребление, то есть текущий спрос на кабеле.
  - Входное накопление, то есть емкость батарей, которые в данный момент заряжаются.
  - Выходное накопление, то есть емкость батарей, которые в данный момент разряжаются.

  Обратите внимание, что эта информация относится только к той сети напряжений, которую вы проверили.
  Кабель [color=green]низкого напряжения[/color] (который, вероятно, обслуживает только несколько комнат) не будет показывать ту же статистику, что и кабель [color=orange]высокого напряжения[/color] (который обслуживает всю станцию).

  Это полезная информация, которую следует иметь в виду, поскольку она может помочь вам выяснить, почему "эта комната запитывается, а эта — нет!"

</Document>
