<Document>
  # Сети
  На станции устройствам необходимо взаимодействовать друг с другом для выполнения своих функций.
  [textlink="Атмос-сигнализациям" link="AirAlarms"] нужно общаться со своими соответствующими устройствами, [textlink="двери" link="Airlocks"] нужно связывать для формирования полноценных шлюзов, и многое другое.

  Это осуществляется с помощью двух систем: системы Связи (Link system) и системы Списков (List system).

  Вы можете использовать либо Мультитул, либо Сетевой конфигуратор для взаимодействия с этими системами.
  Вы можете переключаться между различными системами, используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] или наведя курсор на устройство и используя [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Некоторым устройствам для связи с ними потребуется доступ.
  Например, вам нужен доступ к Атмосферике, чтобы связать устройства с [textlink="атмос-сигнализацией" link="AirAlarms"].
  Для дверей вам потребуется уровень доступа той двери, с которой вы устанавливаете связь.

  ## Система Связи (Link System)
  Система связи используется для явного связывания двух устройств, например, для связывания двери с другой дверью.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  В системе связи устройства имеют [bold]порты[/bold], которые способны либо отправлять, либо принимать сигналы.

  При наведении курсора на порт появится всплывающая подсказка, объясняющая, что делает порт.
  Например, выходные порты будут указывать условия, при которых они активируют сигнал, а входные порты будут указывать, что сделает устройство при получении сигнала.

  ## Система Списков (List System)
  Система списков используется для связывания нескольких устройств с одним основным устройством, например, для связывания нескольких устройств атмосферики с атмос-сигнализацией.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Каждое устройство имеет свой уникальный адрес, который используется для его идентификации в системе списков. Когда вы связываете устройство с основным устройством, вы добавляете адрес устройства в список устройств, с которыми основное устройство будет взаимодействовать.

  Вы можете сохранить адрес устройства в свой инструмент, взаимодействуя с устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Когда у вас есть список устройств, сохраненных в вашем инструменте, вы можете связать их с основным устройством, взаимодействуя с основным устройством с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], что вызовет пользовательский интерфейс.

  Пользовательский интерфейс имеет несколько вариантов:
  - Set (Установить): Перезаписывает текущий список связанных устройств устройствами, сохраненными в инструменте.
  - Add (Добавить): Добавляет устройства, сохраненные в инструменте, к текущему списку связанных устройств.
  - Clear (Очистить): Удаляет все связанные устройства из атмос-сигнализации.
  - Copy (Копировать): Копирует список текущих связанных устройств в инструмент.
  - Show (Показать): Рисует линию между основным устройством и всеми связанными устройствами. Это полезно для визуализации зоны, которую охватывает атмос-сигнализация.

  Если вам нужно очистить ваш инструмент, вы можете нажать [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на инструменте или использовать [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color], чтобы вызвать список сохраненных устройств, а затем нажать кнопку "Clear" (Очистить).
</Document>
