<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан — это двунаправленный клапан, управляемый входным давлением.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  Пневматический клапан имеет 3 соединения: вход, выход и управляющее.
  Сторона "входа" будет соединением входа/выхода с наибольшим давлением и может менять стороны, делая клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/Выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]открывается[/color], когда давление на выходной стороне ниже, чем давление на управляющей стороне, на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"] кПа[/color] или более.

  Клапан [color=red]закрывается[/color], когда давление на выходной стороне достигает давления управляющей стороны в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление составит 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда выходное давление составит 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление клапана определяется подключением к трубной сети и, как таковое, может быть изменено на лету с помощью [textlink="насоса" link="Pumps"] или другого источника управления давлением.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ с помощью работы.
  Пневматический клапан — это пассивное устройство, которое перемещает газ на основе более высокого давления входного газа, и поэтому иногда может заполнять объемы быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объем быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"] давления, установленный на 500 кПа.
  Однако [textlink="насос" link="Pumps"] сможет поддерживать давление в объеме более точно.

  Пневматический клапан может использоваться в различных целях, например:
  - Для автоматического сброса газов в камере сгорания на основе управляющего сигнала
  - Для быстрого заполнения объема на основе настраиваемого управляющего давления

</Document>
