<Document>
  # Портативные генераторы

  Линия портативных генераторов "P.A.C.M.A.N." используется для обеспечения аварийного или дополнительного питания ключевых помещений, зон или даже целых отделов.
  Их легко настроить и обслуживать, и они могут использоваться для питания критически важных систем и зон в случае отключения электроэнергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  # Младший (Junior)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  J.R.P.A.C.M.A.N. можно найти по всей станции в технических шахтах, и он идеально подходит для самостоятельной настройки экипажем при возникновении проблем с питанием.
  Его выходной мощности до [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"] Вт[/color] достаточно для питания одной-двух комнат, что может оказаться неоценимым в таком месте, как Медбей или Химия в Медицинском отделе.

  Настройка невероятно проста: закрепите его гаечным ключом над кабелем [color=green]НН[/color], залейте немного сварочного топлива и запустите.

  Сварочное топливо — единственный источник топлива, который может использовать J.R.P.A.C.M.A.N., и его можно найти в баках со сварочным топливом по всей станции, обычно в технических зонах.

  # Старшие модели (The Big Ones)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  P.A.C.M.A.N. и S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. предназначены для использования инженерами при более масштабных отключениях электроэнергии и для дополнительного питания в случае дефицита.
  Запуск более крупных [textlink="двигателей" link="SingularityTeslaEngine"], питание отделов и так далее.

  S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. может похвастаться большей выходной мощностью (до [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"] Вт[/color]) и большим временем работы на максимальной мощности, но менее эффективен при снижении выходной мощности.

  Они подключаются непосредственно к [textlink="силовым кабелям" link="VoltageNetworks"] [color=yellow]СН[/color] или [color=orange]ВН[/color] и могут переключаться между ними для гибкости.

  S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N и P.A.C.M.A.N требуют в качестве топлива соответственно урановые листы и плазменные листы.
</Document>
