<Document>
  # Хранение энергии
  Из-за [textlink="инерционности энергосистемы" link="Ramping"] важно иметь устройства хранения энергии, чтобы сглаживать пики и провалы в потреблении энергии, а также обеспечивать питание в случае дефицита энергии.

  Каждый трансформатор для соответствующего уровня напряжения ([color=orange]ВН[/color], [color=yellow]СН[/color] и [color=green]НН[/color]) имеет встроенную небольшую батарею для обработки незначительных пиков и провалов; однако это нежизнеспособно в случае большого дефицита в сети.

  ## СМЭС (SMES)

  Устройство сверхпроводящего накопления магнитной энергии (СМЭС) — это устройство, которое может хранить большое количество энергии и быстро её отдавать.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Для зарядки СМЭС необходимо подать питание [color=orange]ВН[/color] на клеммный вывод кабеля, направленный на устройство СМЭС. СМЭС будет потреблять энергию с клеммы и отправлять её из-под себя.

  Клемма гарантирует, что [color=orange]вход ВН[/color] и [color=orange]выход ВН[/color] не будут соединяться.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Выход"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Вход"/>
    </Box>
  </Box>

  СМЭС может хранить [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"] Дж[/color] энергии и выдавать максимум [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] мощности.

  Если батарея заполнена, СМЭС пропускает энергию, получаемую от входного кабеля, на выходной кабель. В случае дефицита энергии СМЭС увеличивает отдачу, чтобы восполнить потребление.

  ## Продвинутый СМЭС
  Продвинутый СМЭС — это более совершенная версия устройства СМЭС, которая может хранить еще больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Они в основном используются в станционных массивах СМЭС для хранения больших объемов энергии для энергосети станции.
  Они помогают выиграть инженерам время для настройки энергоснабжения в начале смены или обеспечивают питание в случае длительного дефицита энергии.

  Продвинутый СМЭС может хранить [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"] Дж[/color] энергии и выдавать максимум [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] мощности.

  Имейте в виду, что это не волшебное решение проблемы дефицита энергии, и они не могут хранить бесконечную энергию.
  Нагрузка станции быстро разрядит эти батареи, если нет источника энергии, который бы их частично поддерживал.
</Document>
