<Document>
  # Энергосистема (Power)
  Энергосистема — это кровь станции.
  Без неё станция быстро погрузится в хаос.
  Инженеры несут ответственность за поддержание энергосети станции, обеспечивая подачу, распределение энергии и удовлетворение потребностей всех отделов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  В симуляции энергосистемы Space Station 14 есть много различных аспектов, а также предполагаемый игровой процесс для Инженерии.

  Некоторые важные моменты, которые следует иметь в виду:
  - Станционные [textlink="генераторы" link="Generators"] имеют уровни и следуют иерархии. Чем ниже уровень, тем они менее устойчивы, но их проще настраивать. Чем выше уровень, тем они более устойчивы, но их настройка сложнее.
  - В Space Station 14 есть [textlink="сети напряжений" link="VoltageNetworks"], которые распределяют энергию по станции, и напряжение понижается машинами, чтобы его могли использовать другие устройства.
  - [textlink="Генераторы" link="Generators"] энергии имеют [textlink="инерционность" link="Ramping"], что означает, что им требуется время, чтобы согласовать спрос сети со своим снабжением.

  ## Начало работы
  В начале смены станция работает исключительно от [textlink="батарей" link="PowerStorage"].
  Этого хватит максимум на 5-10 минут, в зависимости от энергопотребления станции.

  Чтобы продлить это время, вы можете запустить станционный [textlink="Антиматериальный двигатель" link="AME"] (или [textlink="АМД." link="AME"])
  Это значительно увеличит время работы батарей станции, давая вам больше времени для настройки [textlink="генераторов" link="Generators"] более высокого уровня.
  Вы можете продлить это время еще больше, установив [textlink="солнечные панели" link="SolarPanels"], которые производят энергию бесплатно.

  После настройки [textlink="ДАМ" link="AME"] и [textlink="Солнечных панелей" link="SolarPanels"] вы должны производить приличное количество энергии.

  Теперь, когда вы выиграли время, вы можете сосредоточиться на настройке [textlink="генераторов" link="Generators"] более высокого уровня, таких как [textlink="Сингулярный двигатель" link="SingularityEngine"], который может обеспечивать энергию на протяжении всей оставшейся смены.

</Document>
