<Document>
# Насосы
  Насосы — это основной способ активного перемещения газов через [textlink="трубную сеть." link="PipeNetworks"]
  Они забирают газ с одной стороны и перекачивают его на другую.
  Существует два различных типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
  </Box>

  Некоторые важные моменты, касающиеся насосов:
  - Для работы насосов [color=#a4885c]требуется питание[/color] через близлежащий кабель НН.
  - Выход насоса находится на стороне с красной полосой.
  - Газ не может двигаться обратно через насосы (хотя если вы используете насос только для этого, вам следует вместо этого использовать [textlink="пассивный клапан" link="PassiveGate"]).
  - Насосы не могут перемещать газы в трубы с давлением или объемом, превышающим их [color=#a4885c]предел[/color]. Это приводит к их [color=red]блокировке[/color].

  Насосы показывают красочную анимацию, когда они работают.
  Если у них нет газа для перекачки или они заблокированы, они показывают мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
  Выключенные, обесточенные или не закрепленные насосы не показывают никакой анимации.

  ## Насосы давления
  Насосы давления — это наиболее распространенный тип насосов.
  Они перемещают газ на основе [color=#a4885c]давления[/color], что делает их полезными для контроля точного давления в трубе или для создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
  </Box>

  Насос давления [color=red]не может[/color] перемещать газ в трубу, давление в которой равно или превышает давление, установленное на насосе.

  Например, насос давления не может перекачивать газ в трубу с текущим давлением 500 кПа, если насос давления установлен на 500 кПа.

  Насосы давления могут перекачивать до максимального давления [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"] кПа[/color].
  Они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются нагнетать газ в трубу с давлением выше этого значения.

  ## Объемные насосы
  Объемные насосы — это альтернативные насосы, перемещающие газ на основе [color=#a4885c]объема[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объемный насос"/>
  </Box>

  Они чрезвычайно полезны для быстрого перемещения больших объемов газа.
  Обычно они могут достигать более высокого давления, чем насосы давления.

  Хотя объемные насосы работают по принципу объема, они будут [color=red]заблокированы[/color], если попытаются нагнетать газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"] кПа[/color].
</Document>
