<Document>
  # Сингулярный / Тесловский двигатель

  Сингулярный двигатель / Тесловский двигатель могут обеспечить [color=#a4885c]бесконечную энергию[/color] на всю смену, что делает их ценным активом для станции.

  Они также могут с той же легкостью [color=red]уничтожить всю станцию[/color] и требуют тщательной подготовки и мониторинга, чтобы предотвратить [bold]прорыв[/bold].

  # Настройка
  Оба двигателя следуют одним и тем же основным шагам настройки, но имеют разные подсистемы и требования.

  ## Поле удержания
  Поле удержания — это многоклеточное лучевое поле, которое отражает сингулярность или теслу, не давая им сбежать.

  Лазеры излучателей и поля удержания также могут нанести урон и/или отбросить вас в глубокий космос; [color=#a4885c]избегайте прикосновений[/color] к ним, когда они активны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Поля удержания генерируются между активными Генераторами поля удержания, которые питаются от излучателей.

  Генератор поля удержания может генерировать поле удержания, если:
  - Генератор включен,
  - другой генератор поля находится в пределах 8 клеток,
  - и генераторы поля находятся на одной и той же кардинальной оси.

  Это означает, что максимальная длина поля удержания составляет 7 клеток.

  Вы можете включить генератор поля удержания, взаимодействуя с ним с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Генераторы поля удержания не будут работать, если они не включены, даже при попадании излучателя. Не забудьте включить генератор поля!

  Генератор поля удержания имеет внутренний уровень энергии, который заполняется при попадании излучателя. Когда генератор поля удержания накопит достаточно энергии, он создаст поле удержания.

  Этот уровень энергии со временем естественным образом уменьшается, и поле исчезнет, когда уровень энергии достигнет нуля после задержки.

  Когда поле удержания активно, вы не можете выключить генератор поля или открепить его. Вы должны дождаться распада поля, прежде чем сможете выключить генератор.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Излучатели
  Излучатели — это устройства, которые питают генераторы поля удержания.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Излучатели подключаются к кабелям СН и стреляют лазерами, пока у них есть питание и они включены.

  Рекомендуется [color=#a4885c]заблокировать излучатели[/color] с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], чтобы предотвратить попытки взломщиков освободить сингулярность или теслу, просто выключив поле.

  ## Ускоритель частиц
  Ускоритель частиц (УЧ) — это многоклеточная структура, которая запускает ускоренные частицы из своих излучателей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  На некоторых станциях уже есть незаконченный УЧ.
  Чтобы завершить его, сначала убедитесь, что под блоком питания УЧ есть кабель СН, закрепите все части, а затем подключите кабель НН к каждой части.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Затем с помощью отвертки закрутите панели обратно.
  [color=#a4885c]Отсканируйте части[/color] с помощью компьютера управления УЧ, чтобы проверить, работает ли он (УЧ не будет функционировать, если вы его не отсканируете!).
  Если он отображается как незавершенный, осмотрите, чего не хватает.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
