<Document>
  # Двигатель сингулярности
  Двигатель сингулярности — это мощный генератор, который использует заключенную сингулярность для производства энергии для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, собирая излучение, испускаемое сингулярностью, с помощью радиационных коллекторов и газообразной плазмы.

  ## Запуск Сингулярного двигателя
  Для запуска Сингулярного двигателя инженеры должны выполнить следующие шаги:
  - Поместите Генератор сингулярности в центр поля удержания. На некоторых станциях генератор уже установлен, в то время как на других инженерам нужно принести его из холодного хранилища.
  - Включите четыре Генератора поля удержания.
  - Включите и заблокируйте Излучатели (Emitters).
  - Подтвердите, что Генераторы поля удержания создали Поле удержания вокруг сингулярности.
  - Включите Радиационные коллекторы. Для производства энергии им требуется плазма. Возможно, они не заправлены, поэтому обязательно заправьте их.
  - Соберите Ускоритель частиц.
  - Включите компьютер управления Ускорителем частиц и установите уровень мощности на желаемый.

  Как только эти шаги будут выполнены, Двигатель сингулярности начнет производить энергию для станции.
  Обязательно следите за уровнем мощности сингулярности и полем удержания, чтобы предотвратить её побег и уничтожение станции.
  Часто проверяйте и дозаправляйте коллекторы, так как со временем в них заканчивается плазма.

  ## Поле удержания
  Чтобы предотвратить побег сингулярности и уничтожение станции, инженеры должны удерживать её внутри Поля удержания.

  Рекомендуется использовать поле удержания максимального размера для сингулярности. При меньшем размере сингулярность может перерасти свое поле и сбежать.

  Генераторы поля удержания должны быть расположены квадратом, с расстоянием в 7 клеток между каждым генератором поля.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Уровни мощности и распад
  Поскольку сингулярности излучают радиацию, они распадаются, теряя мощность со временем.

  Чтобы противодействовать этому распаду, Ускоритель частиц испускает частицы, которые сталкиваются с сингулярностью, подпитывая и поддерживая её.

  Сингулярности имеют определенные уровни мощности, которые определяют их радиационную отдачу.
  Инженеры могут увеличивать или уменьшать уровень мощности сингулярности, регулируя уровень мощности на компьютере управления Ускорителем частиц.

  Ускорители частиц обычно работают на уровнях мощности от 1 до 3, что соответствует уровню мощности сингулярности от 1 до 3.

  Уровни мощности также определяют размер сингулярности: более высокие уровни мощности поддерживают большие сингулярности, способные производить больше энергии.

  ## Производство энергии
  Двигатель сингулярности производит энергию, улавливая испускаемое им излучение с помощью Радиационных коллекторов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Для работы им требуется газообразная плазма. Контейнеры с плазмой, прикрепленные к коллекторам, должны быть заполнены плазмой для производства энергии.

  Вы можете включить коллекторы, взаимодействуя с ними с помощью [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Вы также можете извлечь баллон, взаимодействуя с коллектором с помощью [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Затем вы можете заправить баллон плазмой, используя баллон с плазмой, и вставить его обратно в коллектор.

  Максимальная мощность, которую может выдать радиационный коллектор, определяется:
  - Количеством излучения, которое он улавливает (что фактически является уровнем мощности сингулярности)
  - Количеством плазмы в подключенном к нему баллоне

  Со временем коллектор расходует плазму из баллона, что снижает его эффективную выходную мощность.
  В конце концов баллон опустеет, и коллектор перестанет вырабатывать энергию. Обязательно часто дозаправляйте баллон!

  ## Защита от радиации
  Сингулярность испускает огромное количество радиации, которая может убить членов экипажа, не носящих надлежащей защиты.
  Обязательно надевайте радиационный костюм или инженерный войд-костюм при работе вблизи сингулярности.
  Это не полностью нейтрализует радиацию, но уменьшит получаемый урон.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  У Старшего инженера есть специальный войд-костюм, который нейтрализует весь радиационный урон, что позволяет ему работать вблизи сингулярности без страха со временем накопить радиационное повреждение.

  ## Свойства сингулярности
  Сингулярность обладает несколькими свойствами, которые делают её как опасной, так и полезной для производства энергии:
  - У неё сильное гравитационное притяжение, которое может засасывать объекты и членов экипажа.
  - У неё есть горизонт событий, который может навсегда уничтожить любой объект, касающийся его, будь то член экипажа или станционное оборудование. Любой объект, поглощенный сингулярностью, теряется навсегда и подпитывает сингулярность.
  - Она постоянно испускает радиацию, которая может навредить членам экипажа, не носящим надлежащей защиты.
  - Сингулярность может со временем распадаться, теряя мощность и радиационную отдачу.

  ## Вырвавшаяся сингулярность (Singuloose)
  Если сингулярность вырывается из своего поля удержания, она начинает поглощать станцию, уничтожая всё на своём пути.
  Чем больше она поглощает, тем больше становится, что затрудняет её возможное повторное удержание.

  Сингулярность можно уничтожить, направив на неё античастицы с помощью Переносного замедлителя частиц, но это рискованная и опасная операция, требующая тщательного планирования и исполнения.
  Часто для уничтожения сингулярности требуется несколько замедлителей, стреляющих одновременно.

  Переносные замедлители частиц могут быть исследованы и изготовлены Научным отделом или закуплены у Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
