<Document>
  # Солнечные панели
  Солнечные панели — это пассивный источник энергии с низкими эксплуатационными расходами, который генерирует электричество из поступающего солнечного света.

  Они являются возобновляемым источником энергии, который можно использовать для дополнения генераторов в энергосети станции.
  Это чрезвычайно полезно, поскольку, в то время как большинство генераторов сжигают какое-то топливо в той или иной форме, солнечные панели производят энергию бесплатно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Производство энергии
  Солнечные панели генерируют энергию на основе своего относительного угла к солнцу и того, затенены ли они другими объектами.

  Из-за этого вы можете видеть, как одни панели генерируют 0 Вт энергии, в то время как другие генерируют гораздо больше.
  Это происходит потому, что станция затеняет некоторые панели, так что не беспокойтесь об этом слишком сильно.
  На большинстве станций солнечные батареи размещены со всех сторон, поэтому всегда вырабатывается какая-то энергия.

  При прямом направлении на солнце без затенения объекта обычные солнечные панели могут генерировать [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] мощности.

  Солнечные панели генерируют [color=orange]ВН[/color] энергию, и, следовательно, для подключения к энергосети станции под ними должен проходить [color=orange]провод ВН[/color].

  ## Энергетический мост
  На первый взгляд солнечные панели могут показаться ненужным источником энергии.
  В конце концов, у нас есть эта гигантская черная дыра в центре станции.
  Зачем возиться с солнечными батареями, если можно использовать её?

  Установка солнечных батарей вместе с [textlink="АМД" link="AME"] идеальна по нескольким причинам:
  - Наличие активных солнечных батарей наряду с [textlink="АМД" link="AME"] значительно увеличивает время работы батарей станции по сравнению с использованием только [textlink="АМД" link="AME"]. Это может дать инженерам больше времени для настройки более крупных источников энергии.
  - Наличие активных солнечных батарей может снизить нагрузку на другие источники сети. Например, если солнечные батареи производят достаточно энергии для удовлетворения половины потребностей станции, это отражается на снижении нагрузки на другие двигатели, что может уменьшить количество сжигаемого ими топлива.

  ## Регулировка панелей
  Поскольку станция вращается вокруг звезды, положение солнца в космосе меняется со временем.
  Чтобы эффективно генерировать энергию, солнечные панели должны быть направлены прямо на солнце, и им нужно двигаться с течением времени, чтобы успевать за положением солнца.

  Угол, под которым расположены солнечные панели, можно регулировать с помощью Компьютера управления солнечными панелями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Вы также можете регулировать скорость движения панелей для отслеживания солнца.

  Скорость движения солнца вокруг станции меняется каждую смену, поэтому засекайте время положения солнца и соответствующим образом регулируйте скорость.

  Компьютер управления солнечными панелями также сообщает об общей энергии, вырабатываемой солнечными панелями.

  ## Строительство

  Солнечные панели можно построить, используя два стеклянных листа на сборке солнечной панели.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Вы можете приобрести сборки солнечных панелей у Карго.

  ## Ремонт
  Солнечные панели иногда могут быть повреждены и требуют ремонта.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Чтобы их починить, вы можете использовать монтировку, чтобы вытащить осколки разбитого стекла из панели.
  Сварите эти осколки стекла в стеклянные листы, а затем используйте их для создания новой панели.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Настройка массивов солнечных панелей
  Массивы солнечных панелей обычно находятся на внешней стороне станции и используются для выработки больших объемов бесплатной энергии для станции.

  Вы можете либо выйти в открытый космос к ним снаружи, либо пробежать по петле через технические туннели станции, чтобы добраться до них.
  Машинные залы солнечных батарей часто отмечены знаками и заперты за доступом Инженерии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  В начале смены солнечные панели смещены и отключены от сети.
  Вам нужно будет выровнять их и подключить к энергосети станции, чтобы начать выработку энергии.

  Обычно это включает в себя прокладку линии [color=orange]провода ВН[/color] к панелям из машинного зала солнечных батарей, а затем использование Компьютера управления солнечными панелями для выравнивания панелей.

  В машинных залах солнечных батарей часто рядом находится Компьютер управления солнечными панелями, а также [textlink="СМЭС" link="PowerStorage"] для хранения энергии, вырабатываемой панелями, для последующего использования.

  ## Улучшение солнечных панелей
  Солнечные панели можно улучшить для увеличения их выходной мощности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Это можно сделать, заменив стеклянные листы в сборке солнечной панели на плазменные или урановые стеклянные листы.

  Плазменные и урановые солнечные панели генерируют [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] и [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color] мощности соответственно.
  Они также намного прочнее обычных солнечных панелей.
</Document>
