<Document>
  # Разгерметизация
  Разгерметизация — это наиболее распространенная форма атмосферного возмущения, которое может произойти на станции.

  Хотя устранение повреждения, вызвавшего разгерметизацию, часто требует много времени для [textlink="исправления" link="ExpandingRepairingStation"], саму проблему разгерметизации можно быстро решить, просто восстановив давление в зоне.

  Исправление разгерметизации обычно состоит из двух простых шагов:

  1. Определите зону, которая была разгерметизирована, и [textlink="заделайте отверстие." link="ExpandingRepairingStation"]

  - Если у вас возникли проблемы с поиском отверстия, вы можете внимательно прислушаться к потоку воздуха, проносящемуся мимо вас, если воздух в данный момент утекает в космос.
  - Ищите любые отверстия под балками, которые может быть трудно заметить.

  2. Восстановите давление в зоне.

  - [textlink="Вентиляционные отверстия" link="AirVent"] переходят в блокировку по давлению, чтобы не терять больше воздуха из-за разгерметизации, поэтому вам нужно будет переопределить режим вентиляции, чтобы восстановить давление в зоне. Вы можете сделать это, установив для подключенной [textlink="атмос-сигнализации" link="AirAlarms"] режим Fill (Заполнение), или нажав правой кнопкой мыши на вентиляционное отверстие и выбрав 'Release pressure lock out' (Снять блокировку по давлению), чтобы временно переопределить его вручную.

  ## Чего следует избегать
  - Имейте в виду, что, хотя у вас есть бесконечный запас [textlink="добытого газа" link="GasMiningAndStorage"], его недостаточно, чтобы быстро заполнить несколько комнат одновременно. Установка [textlink="атмос-сигнализаций" link="AirAlarms"] в режим заполнения [italic]до[/italic] устранения коренной проблемы часто приводит к потере времени и газа.

  - Оставление [textlink="атмос-сигнализаций" link="AirAlarms"] в режиме Fill без присмотра может привести к превышению давления в помещении, что потенциально может навредить экипажу, если ситуация выйдет из-под контроля.

</Document>
