<Document>
  # Термоэлектрический генератор (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает энергию за счет обмена теплом между горячими и холодными газами.
  На станции горячий газ обычно создается путем сжигания плазмы, а массив [textlink="теплообменных" link="Radiators"] труб в космосе излучает тепло для охлаждения циркулирующих газов.

  ТЭГ сильно зависит от [textlink="атмосферных" link="Atmospherics"] [textlink="труб." link="Pipes"]
  Единственными действительно особенными компонентами являются ядро генератора и циркуляторы; остальное — стандартное атмосферное оборудование.
  Обратите внимание, что хотя точная компоновка может значительно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

  ## Генератор

  Сам генератор — это машина, состоящая из 3 основных частей: центрального генератора и двух "циркуляторов", расположенных так:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Циркуляторы принимают либо горячий, либо холодный газ и пропускают его через машину для теплообмена.
  Затем газ выводится с другого конца циркулятора. Генератор производит фактическую энергию и выдает ее через [color=orange]провод ВН[/color].

  Обратите внимание, что циркуляторы [color=#a4885c]направленные[/color]: они пропускают газ только в одну сторону.
  Вы можете увидеть это направление в игре, осмотрев циркулятор.
  Для прохождения газа требуется разница давлений на входе и выходе, поэтому обычно предусмотрены насосы, которые должны быть включены.

  Не имеет значения, какая сторона должна быть горячей или холодной, необходима лишь разница температур между ними.
  Газы в двух "контурах" никогда не смешиваются, [color=#a4885c]между ними обменивается только энергия[/color].
  Горячая сторона будет остывать, холодная — нагреваться.

  ## Трубы

  Здесь нужно беспокоиться о двух основных [textlink="трубных сетях" link="PipeNetworks"]: [color=red]Горячий контур[/color] (где газ будет сжигаться для получения тепла) и [color=cyan]Холодный контур[/color] (где циркулирующий нагретый отработанный газ будет либо удаляться в космос, либо охлаждаться обратно).
  Убедитесь, что [color=#a4885c][bold]обе [textlink="трубные сети" link="PipeNetworks"] НЕ смешиваются[/bold][/color], так как через ТЭГ между ними должна передаваться только теплота.

  # Горячий контур

  Как однажды сказал один мудрый человек: лучший способ сделать что-то горячим — это поджечь это.
  Ну, в зависимости от контекста, это может быть не очень мудро, но, к счастью, ваш инженерный отдел имеет именно то, что нужно, чтобы сделать это мудро.

  Как было сказано выше, существует множество различных схем, которым можно следовать для нагрева (или охлаждения) газов; эта часть руководства охватит некоторые распространенные методы, которые часто можно увидеть для горячего контура, включающие [color=red]Камеру сгорания[/color].

  Примечание: Плазменные пожары горят относительно холоднее, чем, например, пожары из трития.
  Может быть целесообразно извлечь тритий из установки для экстракции и вступить в реакцию с кислородом, чтобы получить поистине адские температуры для получения энергии.

  ## Камера сгорания

  Камера сгорания — это предпочтительный метод нагрева газов, и она также обычно используется для других целей. (см.: производство трития)

  На большинстве (если не на всех) станций камера сгорания отделена от основного блока атмосферики сеткой шириной в 1 клетку, чтобы предотвратить поток обжигающе горячего газа в Atmos в случае прорыва. Камеры состоят из 3 важных частей:
  - [textlink="Инжектор воздуха" link="AirInjector"]/[textlink="Пассивный вентиляционный клапан" link="PassiveVent"]
  - Космический вентиляционный клапан
  - Массив [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"]

  Вот один слой примерной установки:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  [textlink="Инжектор воздуха" link="AirInjector"] (или [textlink="пассивный вентиляционный клапан" link="PassiveVent"]) впрыскивает воздух (или позволяет воздуху течь) в камеру сгорания.
  Любой из них должен быть дополнен насосом перед собой для поддержания высокого давления.

  Существует заметная разница между [textlink="пассивным вентиляционным клапаном" link="PassiveVent"] и [textlink="инжектором воздуха" link="AirInjector"]; [textlink="инжектор воздуха" link="AirInjector"] может продолжать впрыскивать воздух только до [color=#a4885c]9 МПа[/color], что может быть очень легко достигнуто при хорошем горении.
  В идеале, замените [textlink="инжектор воздуха" link="AirInjector"] на [textlink="пассивный вентиляционный клапан" link="PassiveVent"], подключенный к объемному насосу.

  Космический вентиляционный клапан (обозначенный как взрывная дверь в космос на одной стороне камеры сгорания) позволяет удалять и уничтожать отработанные газы.
  Открывайте его время от времени, чтобы контролировать давление или удалить избыточный поступающий газ.
  Вы даже можете найти полезным использование пневматического клапана для периодического сброса газа в космос.

  Массив [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"] отфильтровывает все сгоревшие газы и направляет их через ТЭГ.
  Обратите внимание, что использование настроек по умолчанию на [textlink="скрубберах" link="AirScrubber"] — плохая идея, так как ценная плазма также будет отфильтрована.

  Вместо этого используйте сетевой конфигуратор, чтобы подключить все [textlink="скрубберы" link="AirScrubber"] к ближайшей атмос-сигнализации и установите настройки [textlink="скрубберов" link="AirScrubber"] атмос-сигнализации на очистку всего, кроме кислорода и плазмы, а также на сифонирование воздуха.
  Это гарантирует, что как можно больше доступного тепла будет собрано и отправлено в ТЭГ.

  Обратите внимание, что это только один из многих способов настройки горячего контура; [color=#a4885c]не стесняйтесь смешивать и сочетать настройки по мере необходимости![/color]
  [textlink="Объемные насосы" link="Pumps"] вместо [textlink="насосов давления" link="Pumps"], [textlink="радиаторные" link="Radiators"] контуры для сбора тепла или даже пирокластическая аномалия для обеспечения этого тепла!
  Звезды — это предел!

  # Холодный контур

  Как и в случае с Горячим контуром, для работы ТЭГ необходимо настроить и Холодный контур.
  Однако Холодный контур обычно является гораздо менее технологичным, чем Горячий контур; в реальности, Холодный контур должен быть только "относительно" холоднее — эй, комнатная температура технически холоднее поверхности Солнца, верно?

  Существуют 3 основных метода, которые вы увидите для Холодного контура: [color=#a4885c]Водяное охлаждение[/color] (см. видео Liltenhead о ТЭГ), [color=cyan]Массив охлаждающей жидкости[/color] и [color=#a4885c]Контур морозильника[/color].

  ## Водяное охлаждение

  Столь же наивный метод, как и сжигание в трубах, он просто заключается в том, чтобы взять какой-нибудь бесполезный газ (в данном случае водяной пар) и пропустить его через ТЭГ в космос. Это дешево и просто, ценой эффективности и безвозвратной потери газа.

  Настроить это настолько просто, что даже Гамлет справится. Возьмите выход газа (здесь водяного пара), пропустите его через холодную сторону ТЭГ, а затем выведите в космос.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Массив охлаждающей жидкости

  Это метод по умолчанию для Холодного контура, который вы увидите на различных станциях.
  Будучи умеренной сложности и не имея потерь каких-либо ресурсов, [color=#a4885c]это должен быть[/color] основной метод охлаждения ТЭГ.
  Однако в настоящее время на большинстве станций их радиаторы подключены неправильно (или предлагают неправильную прокладку труб), что значительно снижает эффективность.

  Для правильного использования теплообменников они должны быть установлены [color=#a4885c]параллельно[/color], а не последовательно (как вы видите на большинстве станций).
  Газовый насос на максимальном давлении должен быть установлен после теплообменников, а объемный насос — перед ними.
  Скорость потока объемного насоса должна быть установлена с использованием следующей формулы:
  <Box>
    [color=cyan](200 / количество теплообменников)[/color] л/с.
  </Box>

  Проще говоря, Массив охлаждающей жидкости состоит из 3 основных частей: входного соединительного порта, нескольких насосов и массива теплообменников в космосе.
  Он может быть настроен следующим образом:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Соединительный порт: Используйте его для подачи газа с высокой теплоемкостью; чаще всего для этого используется плазма или фрезон, так как они оба имеют очень высокую удельную теплоемкость (хотя подойдет почти любой газ). (Да, плазма =/= Горячая. Ее можно охладить, и она служит отличной средой для теплообмена.)
  - Входные/Выходные насосы: Используются для обеспечения непрерывного потока газа как через циркулятор, так и через радиаторный массив. По мере того как газ охлаждается и нагревается (и по мере прохождения через теплообменник), необходимо прикладывать давление для поддержания потока.
  - Радиатор: По сути, просто куча радиаторов в космосе. Нечего сказать, кроме того, что он охлаждает газ внутри себя. Убедитесь, что радиаторы [color=#a4885c]установлены на решетке, а не на плитах[/color]! В противном случае эффективность теплообмена будет значительно снижена, так как радиаторы не будут непосредственно подвергаться воздействию космоса под ними.

  ## Контур морозильника

  Чаще всего вы увидите этот метод, используемый в эффективных установках ТЭГ.
  Это, по сути, просто Массив охлаждающей жидкости, но с заменой радиаторов на морозильник.
  Хотя морозильник и потребляет энергию, это лишь малая доля того, что может выдать ТЭГ, и в данный момент он лучше, чем стандартный Массив охлаждающей жидкости, так что дерзайте.

  Следуйте шагам для Массива охлаждающей жидкости, но используйте морозильник вместо теплообменников. Вот так:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Опять же, используйте плазму или фрезон в контуре для максимальной эффективности (хотя подойдет почти любой газ).

  ## В поисках большей эффективности
  Помните, атмосферика — это наука, и как таковая она постоянно развивается.
  Приведенные выше настройки — это лишь верхушка айсберга; существует множество способов настройки ТЭГ и множество способов улучшения приведенных выше настроек.
  [color=#a4885c]Экспериментируйте![/color]

  Всегда стремитесь улучшать конструкции, которые вы видите, и всегда стремитесь улучшать конструкции, которые вы создаете.
  ТЭГ — это мощный инструмент, и с большой властью приходит большая ответственность.
  Обязательно используйте его мудро и обязательно используйте его хорошо.

  Атмосферные системы Space Station 14 — это сложная система, и ТЭГ — лишь одна ее часть.
  [bold]Это как гигантский пазл, так что идите и решите его![/bold]

</Document>
