<Document>
  # Генератор теслы
  Генератор теслы — это мощный генератор, который использует заключенный в клетку шар молнии для производства энергии для станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Он вырабатывает энергию, используя удары молнии, производимые шаром молнии, с помощью Катушек Теслы.

  ## Поле удержания
  Для работы Тесловского двигателя требуется поле удержания, чтобы предотвратить побег шара молнии и уничтожение станции.

  Рекомендуется использовать поле удержания минимального размера для шара молнии.
  Поля удержания большего размера позволяют шару молнии приближаться к чувствительному оборудованию и потенциально поражать его, игнорируя установленные заземляющие стержни и катушки Теслы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удары молнии
  Когда генератор теслы активен, шар молнии периодически бьет в окружающие объекты.

  Тесла предпочитает поражать одни объекты чаще, чем другие, такие как Катушки Теслы и Заземляющие стержни.

  Если тесла не может найти в первую очередь Катушки Теслы или Заземляющие стержни, она будет поражать почти любой станционный объект, способный питаться от сети, такой как Подстанции, АПК и обычные машины.

  Некоторые объекты не поражаются теслой, например, батареи, лампы, КПК и другие ручные предметы.

  Она также будет поражать мобов и членов экипажа, шокируя их. Обязательно надевайте изолированные перчатки перед приближением к ней.

  ## Катушки Теслы
  Удары молнии можно использовать с помощью Катушек Теслы, которые преобразуют удары молнии в энергию для станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Катушки Теслы следует размещать вокруг шара молнии, чтобы захватывать энергию от ударов молнии, а также предотвращать попадание молнии в чувствительное оборудование, находящееся дальше.

  Катушки Теслы получают повреждения каждый раз, когда в них попадает молния, и в конце концов сломаются, если их не ремонтировать.
  Обязательно следите за состоянием Катушек Теслы и ремонтируйте их по мере необходимости.

  Когда молния попадает в Катушки Теслы, они заряжают внутреннюю батарею, которая быстро разряжается в сеть.
  Они будут разряжать эту энергию, даже если нет потребителя, который мог бы ее принять, поэтому хорошей идеей будет иметь поблизости СМЭС для хранения энергии и ее плавной разрядки.

  ## Заземляющие стержни
  Заземляющие стержни помогают защитить чувствительное оборудование от ударов молнии и предотвращают вырвавшуюся теслу (Tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземляющие стержни не получают повреждений от ударов молнии.
  Это делает их полезными для формирования сети безопасности из заземляющих стержней, на которую можно положиться в случае повреждения или уничтожения катушек Теслы.

  Инженеры должны использовать заземляющие стержни для защиты чувствительного оборудования от ударов молнии, такого как Излучатели, питающие генераторы поля удержания.

  ## Вырвавшаяся тесла (Tesloose)
  Если шар молнии вырывается из поля удержания, это называется вырвавшейся теслой (Tesloose).

  Вырвавшаяся тесла будет случайным образом перемещаться по станции, притягиваясь к объектам, которые могут питаться от сети, таким как АПК, Подстанции и машины.
  Она также охотно будет поражать членов экипажа и мобов, шокируя их.

  Ношение изолированных перчаток защитит вас от удара током от теслы, но не предотвратит попадание теслы в вас.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можно уничтожить, направив на нее античастицы с помощью Переносного замедлителя частиц, однако Тесла гораздо мощнее Сингулярности, и для ее уничтожения потребуется много античастиц.
  Для уничтожения вырвавшейся теслы рекомендуется группа людей, использующих замедлители.

  Переносные замедлители частиц могут быть исследованы и изготовлены Научным отделом или закуплены у Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
