<Document>
  # Термомашины
  Термомашины — это устройства, которые управляют температурой газов в [textlink="трубной сети" link="PipeNetworks"] или окружающей атмосфере.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Они необходимы для поддержания температуры газов в различных целях.

  Все термомашины работают, используя [textlink="электрическую энергию" link="Power"] для нагрева или охлаждения атмосферы.
  То, насколько сильно они нагревают/охлаждают атмосферу, напрямую связано с количеством потребляемой ими энергии.

  Термомашины также имеют коэффициент эффективности, который определяет, насколько сильно они могут нагреть или охладить атмосферу на единицу потребляемой энергии.

  Чтобы предотвратить превышение целевого значения, термомашины снижают свою мощность нагрева/охлаждения по мере приближения к целевой температуре.
  Однако они все равно будут потреблять то же количество электроэнергии, даже в режиме ожидания.

  Все термомашины имеют допуск по целевой температуре [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"] K[/color], что означает, что они прекращают нагрев или охлаждение, когда температура находится в пределах [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"] K[/color] от целевой температуры.

  ## Обогреватель помещения
  Обогреватель помещения — это портативный блок контроля температуры, который нагревает или охлаждает газ в окружающей его атмосфере.
  Это простой и эффективный способ поддерживать температуру в помещении без необходимости строить трубную сеть или другую систему.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Их обычно можно найти в Атмосферике, хотя соответствующую плату устройства можно напечатать на принтере печатных плат, обычно находящемся в Науке.

  Обогреватель помещения может охлаждать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"] K[/color] и нагревать до [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"] K[/color].

  Он также имеет три настройки мощности, которые определяют, насколько быстро он нагревает или охлаждает атмосферу.

  Ботаники или ученые часто запрашивают их для поддержания температуры своих растений или отдела.

  ## Трубные термомашины (Морозильник и Нагреватель)
  Трубные термомашины — это более мощные стационарные блоки контроля температуры, которые можно использовать для нагрева или охлаждения газа в [textlink="трубной сети." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Они потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"] Вт[/color] мощности и могут нагревать или охлаждать газ в трубной сети до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"] K[/color].

  Вы можете изменить режим термомашины, разобрав ее и используя отвертку на ее печатной плате.
  Плату можно напечатать на принтере печатных плат, обычно находящемся в Науке.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Адские термомашины
  Наука может исследовать более мощные термомашины, метко названные адскими нагревателями и морозильниками.
  Эти машины намного мощнее своих стандартных аналогов, но они также потребляют больше энергии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Эти машины потребляют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"] Вт[/color] мощности и могут нагревать или охлаждать газ в трубной сети до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"] K[/color] или охлаждать до [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"] K[/color].

  Однако они также выделяют [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"][/color] своей энергии в окружающую среду, соответственно нагревая или охлаждая окружающую атмосферу.
  Это может быть опасно, если не управлять этим должным образом.

</Document>
