<Document>
  # Гидракины

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHydrakin" Caption=""/>
  </Box>

  Гидракины — это птицеподобные существа со странной внешностью и чрезвычайной устойчивостью к холоду. Пушистые, необычайно теплые и печально известные своей шумностью, эти птицы родом с безжизненного ледяного мира далеко за пределами обычных границ обитаемого космоса. Их родная планета заключена в вечные ледяные бури, тускло освещена и окружена океанами жидкого кислорода под атмосферой, тяжелой от фрезона — когда-то считавшейся полностью безжизненной.

  Ранее не соответствуя критериям разумности, этот вид был возвышен компанией Ullman Industries. Вместо того чтобы возвышать их для интеграции или труда, Ullman провела возвышение как экспериментальное доказательство концепции, чтобы продемонстрировать свои технологические возможности инвесторам. Как только были достигнуты критерии разумности и коммуникации, проект был объявлен успешным, но сам возвышенный вид считался неэкономичным для корпоративных интересов.

  Транспортные сбои, блюспейс-штормы и корпоративная халатность разбросали партии гидракинов и колонии по всему Колоссу, оставив многих вне контроля Ullman. Сегодня гидракины существуют как частично возвышенный, перемещенный вид, пытающийся адаптироваться к сектору, в котором они никогда не должны были обитать.

  Тела гидракинов перегреваются чрезвычайно быстро в жарких условиях из-за адаптаций, генерирующих много тепла. В особенности жесткие костюмы изолируют это тепло, что приводит к перегреву, если не охлаждаться.

  Из-за их необычных голов в форме сыра они не могут носить очки, как из-за отсутствия видимых глаз, так и потому, что невозможно выписать рецепт гидракину.

  Гидракины выигрывают от крепкого телосложения и плотного покрова перьев, что делает их на 10% более устойчивыми к колющему и ударному урону.

  Однако у них не все так хорошо с порезами: они получают на 15% больше режущего урона.

  Они очень не любят жару, получая на 25% больше теплового урона, так как она их перегревает, и их плотный покров плохо справляется с отводом тепла.

  Они чрезвычайно устойчивы и хорошо адаптированы к холодной среде, а также обладают легкой устойчивостью к низкому давлению.

  Легкие гидракинов имеют уникальные взаимодействия с различными экзотическими атмосферными газами, особенно с фрезоном.

  Гидракины имеют особую смесь полуанаэробной крови, которая выдерживает сильный холод, но дает им высокую теплопродукцию.

  Гидракины могут есть только сырую пищу и имеют аллергию на лук или шоколадную еду.

  При использовании или употреблении лепоразина тела гидракинов вместо этого входят в состояние охлаждения и будут терять тепло тела, а не стабилизироваться от него — непреднамеренный побочный эффект препарата.

</Document>
