<Document>
  # К.П.Б
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="И.П.К."/>
  КПБ (сокращение от Интегрированный Позитронный Шасси) — это тип разумного робота, который считается [color=yellow]независимой личностью[/color], что означает, что [color=red]они не руководствуются никакими законами робототехники[/color]. ИПК нельзя взломать с помощью Emag, потому что они не обязаны следовать каким-либо предопределенным директивам в своей системе. [color=red]ИПК — кремниевые существа, поэтому у врачей нет навыков для их ремонта.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Как и борги, КПБ имеют позитронный мозг в качестве своего процессорного источника. Однако, в отличие от них, КПБ нельзя собрать. "Дешевле создать оболочку, которая подчиняется тебе, чем ту, которая не подчиняется! *подмигивание*"

  ## Зарядка КПБ
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Терминал АПК"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядное устройство для боргов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Элемент питания"/>
  </Box>
  КПБ можно заряжать тремя способами:

  Терминал АПК: КПБ могут использовать терминалы АПК для зарядки. Нажимайте [color=yellow]Alt + левый клик[/color] на терминале столько раз, сколько необходимо для полной зарядки.

  Зарядные устройства для боргов: КПБ могут использовать зарядные устройства для боргов для зарядки. Всегда отдавайте предпочтение тем, которые находятся за пределами зоны Науки, чтобы избежать головной боли.

  Элемент питания: КПБ имеют внутренний элемент питания, который служит их батареей. Они могут просто заменить его, открыв люк и вручную заменив батарею.

  ## Встроенное радио
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрования"/>
  </Box>

  КПБ [bold]не[/bold] используют внешние радиостанции, потому что у них уже есть встроенная. Им нужно только получить ключ шифрования от радиостанции. Нажав на КПБ [color=yellow]кусачками[/color], вы можете удалить их ключи.
  Вы можете найти новые ключи на станции или извлечь один из секторной радиостанции с помощью [color=yellow]отвертки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварочный аппарат"/>
    Сварочные аппараты можно использовать для ремонта [color=yellow]ударных[/color] повреждений.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабели (любого типа)"/>
    Кабели можно использовать для ремонта [color=yellow]ожогов[/color] и [color=yellow]радиационных[/color] повреждений.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Листы стекла (любого типа)"/>
    Листы стекла можно использовать для лечения [color=yellow]слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    В случае смерти КПБ, после полного ремонта, его следует перезапустить с помощью кнопки [color=yellow]"Перезапуск"[/color] (находится по правому клику).

    [color=red]НИКОГДА НЕ ПОРАЖАЙТЕ КПБ ТОКОМ с помощью дефибриллятора или любым другим способом, пока он мертв, так как это заставит батарею испускать наружу энергетические лучи![/color]
  </Box>

</Document>
