# Криогеника

Криогеника может показаться немного сложной в понимании, но, надеюсь, после быстрого ознакомления с этой схемой вы поймете, как она работает! Итак, разберем, что делает каждая часть:

- **Воздух на входе:** Воздух поступает сюда из системы распределения или из баллона, обеспечивая находящихся внутри кислородом и давая холодильнику что охлаждать.
- **Газовый насос:** Ограничивает давление в системе, чтобы находящиеся в капсуле не были раздавлены.
- **Охладитель (Freezer):** Охлаждает воздух, а, следовательно, и пациентов в капсуле, чтобы активировать Криоксадон.
- **Газовые фильтры:** Удаляют отходные газы (диоксид углерода и закись азота) из контура.
- **Воздух на выходе:** Отходные газы уходят сюда, либо в накопительный баллон, либо в отводящую сеть.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="выход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="вход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждая система будет выглядеть именно так, но, надеюсь, этого достаточно, чтобы уловить основной принцип ее работы.

Важно отметить, что зимняя одежда (и хардсьюты) снижают эффективность криогенного лечения или делают его полностью неэффективным. Обязательно снимайте одежду, защищающую от холода, перед помещением людей в капсулу.

## Использование капсулы

После настройки системы вам понадобятся криогенные медикаменты (все перечислены ниже). Каждый из них обеспечивает лечение, когда пациент охлажден, и их следует загружать в капсулу непосредственно в мензурке. Учтите, что пациенты начнут исцеляться только после охлаждения до соответствующей температуры, поэтому, возможно, стоит немного подождать, прежде чем помещать мензурку внутрь.

## Дополнительная информация:

Стандартное давление для газового насоса составляет 100.325 кПа. Криогенные медикаменты работают при температуре ниже 213K (150K для Оппорозидона), но общепринятой практикой является установка охладителя на 100K для более быстрого замораживания.

Криокапсулы фильтруют каждый криогенный медикамент из мензурки, находящейся в капсуле, и вводят небольшое, постоянное количество каждого из них пациенту. Это позволяет вводить лекарства в два раза эффективнее, чем при инъекции или пероральном приеме.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Stelloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Traumoxadone"/>
